{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"A%20Busca/","text":"3 Labels : Automisso A Busca \u00e9 o mist\u00e9rio que motiva a cada a\u00e7\u00e3o presente. Ela \u00e9 por si e eterea. Ela \u00e9 o pr\u00f3prio conceito que se op\u00f5e a conceitualiza\u00e7\u00e3o. A busca pode as vezes parecer vazia, mas n\u00e3o pode ser. Se ela parece vazia \u00e9 que necess\u00e1rio um exerc\u00edcio de novopalavrismo para entender o que est\u00e1 influenciando minha mente naquele momento. Mas esse movimento da busca n\u00e3o \u00e9 em s\u00ed a busca. A busca tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser conquistada sem uma conex\u00e3o temporal entre a presen\u00e7a . Por isso \u00e9 necess\u00e1rio uma disciplina forte para a integridade temporal entre a presen\u00e7a. Isso mostra porque \u00e9 necess\u00e1rio, bom, saud\u00e1vel automissos Mentioned in Home : Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso for criar alguns axiomas pessoais que definem a minha a Busca . 1 - Uso livre de novopalavrimo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos 3 - Essa j\u00e1 \u00e9 automisso. Mentioned in presen\u00e7a A presen\u00e7a \u00e9 vida em torno da busca. Ela tem momentos com condi\u00e7\u00f5es diferentes ao longo de cada condi\u00e7\u00e3o e minuto. Do mesmo modo que A Busca move a presen\u00e7a. A consist\u00eancia temporal da presen\u00e7a se d\u00e1 em nome nome da A Busca . Mentioned in O In\u00edcio Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso criei aqui alguns axiomas pessoais que definem a nossa Busca . Os 4 Axiomas: 1 - Uso livre de novopalavrismo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 4 - Reconhecimento da A Busca 3 - Reconhecimento da presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos Mentioned in Fausto O fausto busca a A Busca","title":"A Busca"},{"location":"A%20Busca/#labels-automisso","text":"A Busca \u00e9 o mist\u00e9rio que motiva a cada a\u00e7\u00e3o presente. Ela \u00e9 por si e eterea. Ela \u00e9 o pr\u00f3prio conceito que se op\u00f5e a conceitualiza\u00e7\u00e3o. A busca pode as vezes parecer vazia, mas n\u00e3o pode ser. Se ela parece vazia \u00e9 que necess\u00e1rio um exerc\u00edcio de novopalavrismo para entender o que est\u00e1 influenciando minha mente naquele momento. Mas esse movimento da busca n\u00e3o \u00e9 em s\u00ed a busca. A busca tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser conquistada sem uma conex\u00e3o temporal entre a presen\u00e7a . Por isso \u00e9 necess\u00e1rio uma disciplina forte para a integridade temporal entre a presen\u00e7a. Isso mostra porque \u00e9 necess\u00e1rio, bom, saud\u00e1vel automissos","title":"Labels: Automisso"},{"location":"A%20Busca/#mentioned-in-home","text":"Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso for criar alguns axiomas pessoais que definem a minha a Busca . 1 - Uso livre de novopalavrimo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos 3 - Essa j\u00e1 \u00e9 automisso.","title":"Mentioned in Home  :"},{"location":"A%20Busca/#mentioned-in-presenca","text":"A presen\u00e7a \u00e9 vida em torno da busca. Ela tem momentos com condi\u00e7\u00f5es diferentes ao longo de cada condi\u00e7\u00e3o e minuto. Do mesmo modo que A Busca move a presen\u00e7a. A consist\u00eancia temporal da presen\u00e7a se d\u00e1 em nome nome da A Busca .","title":"Mentioned in presen\u00e7a"},{"location":"A%20Busca/#mentioned-in-o-inicio","text":"Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso criei aqui alguns axiomas pessoais que definem a nossa Busca . Os 4 Axiomas: 1 - Uso livre de novopalavrismo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 4 - Reconhecimento da A Busca 3 - Reconhecimento da presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos","title":"Mentioned in O In\u00edcio"},{"location":"A%20Busca/#mentioned-in-fausto","text":"O fausto busca a A Busca","title":"Mentioned in Fausto"},{"location":"A%20Paleta%20de%20Namer/","text":"66 Egito The smiting pose Egito A morte \u00e9 algo central para todas os rituais e artes do Egito. #98","title":"A Paleta de Namer"},{"location":"A%20Paleta%20de%20Namer/#_1","text":"Egito The smiting pose Egito A morte \u00e9 algo central para todas os rituais e artes do Egito. #98","title":""},{"location":"Al-Ghazali/","text":"44 Labels : Filosofia , Islam Mentioned in Averroes Averroes foi um grande opositor de Al-Ghazali . Esse \u00e9 fundamental para entender o Islam atual. Al-Ghazalli defendia uma vis\u00e3o mais religiosa do pensamento, rejeitando a tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica para juntar da religi\u00e3o especialmente Arist\u00f3teles . Seu livro A incoer\u00eancia dos Fil\u00f3sofos defendia a rejei\u00e7\u00e3o do pensamento filos\u00f3fico em jun\u00e7\u00e3o com o teol\u00f3gico. E em oposi\u00e7\u00e3o Averroes defendia a aproxima\u00e7\u00e3o desse pensamento. Ele escreveu um livro critica ao livro de Al-Ghazalli : A incor\u00eancia da incoer\u00eancia. Mentioned in Avicenna O \"primeiro\" dos pensadores \u00e1rabes. Vai sofrer cr\u00edticas de Al-Ghazali e defesa com Averroes \u00c9 defende uma aproxima\u00e7\u00e3o com a filosofia de Arist\u00f3teles e o Islam.","title":"Al Ghazali"},{"location":"Al-Ghazali/#labels-filosofia-islam","text":"","title":"Labels: Filosofia, Islam"},{"location":"Al-Ghazali/#mentioned-in-averroes","text":"Averroes foi um grande opositor de Al-Ghazali . Esse \u00e9 fundamental para entender o Islam atual. Al-Ghazalli defendia uma vis\u00e3o mais religiosa do pensamento, rejeitando a tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica para juntar da religi\u00e3o especialmente Arist\u00f3teles . Seu livro A incoer\u00eancia dos Fil\u00f3sofos defendia a rejei\u00e7\u00e3o do pensamento filos\u00f3fico em jun\u00e7\u00e3o com o teol\u00f3gico. E em oposi\u00e7\u00e3o Averroes defendia a aproxima\u00e7\u00e3o desse pensamento. Ele escreveu um livro critica ao livro de Al-Ghazalli : A incor\u00eancia da incoer\u00eancia.","title":"Mentioned in Averroes"},{"location":"Al-Ghazali/#mentioned-in-avicenna","text":"O \"primeiro\" dos pensadores \u00e1rabes. Vai sofrer cr\u00edticas de Al-Ghazali e defesa com Averroes \u00c9 defende uma aproxima\u00e7\u00e3o com a filosofia de Arist\u00f3teles e o Islam.","title":"Mentioned in Avicenna"},{"location":"Amyr%20Klink/","text":"35 Mentioned in Peixes voadores Livro: Cem dias entre o c\u00e9u e mar . Amyr Klink . No Cap\u00edtulo 12 ele fala sobre os peixes voadores. Eles n\u00e3o voam de verdade, mas plainam a favor do vento. As barbatanas funcionam como asa deltas. O impulso vem da incr\u00edvel for\u00e7a que aplicam batem as assas na \u00e1gua. Eles saem da \u00e1gua para fugir de predadores. Evolu\u00e7\u00e3o https://www.youtube.com/watch?v=HDnF1zGwufg Parece que \u00e9 um peixe gostoso.","title":"Amyr Klink"},{"location":"Amyr%20Klink/#_1","text":"","title":""},{"location":"Amyr%20Klink/#mentioned-in-peixes-voadores","text":"Livro: Cem dias entre o c\u00e9u e mar . Amyr Klink . No Cap\u00edtulo 12 ele fala sobre os peixes voadores. Eles n\u00e3o voam de verdade, mas plainam a favor do vento. As barbatanas funcionam como asa deltas. O impulso vem da incr\u00edvel for\u00e7a que aplicam batem as assas na \u00e1gua. Eles saem da \u00e1gua para fugir de predadores. Evolu\u00e7\u00e3o https://www.youtube.com/watch?v=HDnF1zGwufg Parece que \u00e9 um peixe gostoso.","title":"Mentioned in Peixes voadores"},{"location":"An%C3%A1lise%20das%20distribui%C3%A7%C3%B5es%20do%20risco%20de%20evas%C3%A3o%20nos%20n%C3%BAmeros%20descartados./","text":"47 [x] An\u00e1lise das distribui\u00e7\u00f5es do risco de evas\u00e3o nos n\u00fameros descartados.","title":"An\u00e1lise das distribui\u00e7\u00f5es do risco de evas\u00e3o nos n\u00fameros descartados."},{"location":"An%C3%A1lise%20das%20distribui%C3%A7%C3%B5es%20do%20risco%20de%20evas%C3%A3o%20nos%20n%C3%BAmeros%20descartados./#_1","text":"[x] An\u00e1lise das distribui\u00e7\u00f5es do risco de evas\u00e3o nos n\u00fameros descartados.","title":""},{"location":"Aplica%C3%A7%C3%A3o%20do%20Doutorado/","text":"48 Labels : projetos Tenho que cumprir algumas tarefas para a aplica\u00e7\u00e3o mestrado [ ] Inscri\u00e7\u00e3o no GRE [ ] Inscri\u00e7\u00e3o do TOEFEL [ ] Hist\u00f3rico [ ] Carta de Recomenda\u00e7\u00e3o [ ] E-mail da faculdade [ ] Estudar o GRE Para a conclus\u00e3o do Paper [ ] Ver cita\u00e7\u00f5es [ ] Testar ideia do Fozalussa","title":"Aplica\u00e7\u00e3o do Doutorado"},{"location":"Aplica%C3%A7%C3%A3o%20do%20Doutorado/#labels-projetos","text":"Tenho que cumprir algumas tarefas para a aplica\u00e7\u00e3o mestrado [ ] Inscri\u00e7\u00e3o no GRE [ ] Inscri\u00e7\u00e3o do TOEFEL [ ] Hist\u00f3rico [ ] Carta de Recomenda\u00e7\u00e3o [ ] E-mail da faculdade [ ] Estudar o GRE","title":"Labels: projetos"},{"location":"Aplica%C3%A7%C3%A3o%20do%20Doutorado/#para-a-conclusao-do-paper","text":"[ ] Ver cita\u00e7\u00f5es [ ] Testar ideia do Fozalussa","title":"Para a conclus\u00e3o do Paper"},{"location":"Arist%C3%B3teles/","text":"43 Mentioned in Averroes A ideia de mente universal e o uso desse conceito como elemento conciliador de religi\u00e3o e raz\u00e3o tem suas raizes em Arist\u00f3teles . Mas sempre parece ter sido visto como her\u00e9tica pela Ordoxia do poder religioso da \u00e9poca. Mentioned in Averroes Averroes foi um grande opositor de Al-Ghazali . Esse \u00e9 fundamental para entender o Islam atual. Al-Ghazalli defendia uma vis\u00e3o mais religiosa do pensamento, rejeitando a tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica para juntar da religi\u00e3o especialmente Arist\u00f3teles . Seu livro A incoer\u00eancia dos Fil\u00f3sofos defendia a rejei\u00e7\u00e3o do pensamento filos\u00f3fico em jun\u00e7\u00e3o com o teol\u00f3gico. E em oposi\u00e7\u00e3o Averroes defendia a aproxima\u00e7\u00e3o desse pensamento. Ele escreveu um livro critica ao livro de Al-Ghazalli : A incor\u00eancia da incoer\u00eancia. Mentioned in Avicenna O \"primeiro\" dos pensadores \u00e1rabes. Vai sofrer cr\u00edticas de Al-Ghazali e defesa com Averroes \u00c9 defende uma aproxima\u00e7\u00e3o com a filosofia de Arist\u00f3teles e o Islam. Mentioned in Flaubert Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso existe uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa concep\u00e7\u00e3o romantica do autor faz o autor de alguma obra, um artista, se disferenciar das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista.","title":"Arist\u00f3teles"},{"location":"Arist%C3%B3teles/#_1","text":"","title":""},{"location":"Arist%C3%B3teles/#mentioned-in-averroes","text":"A ideia de mente universal e o uso desse conceito como elemento conciliador de religi\u00e3o e raz\u00e3o tem suas raizes em Arist\u00f3teles . Mas sempre parece ter sido visto como her\u00e9tica pela Ordoxia do poder religioso da \u00e9poca.","title":"Mentioned in Averroes"},{"location":"Arist%C3%B3teles/#mentioned-in-averroes_1","text":"Averroes foi um grande opositor de Al-Ghazali . Esse \u00e9 fundamental para entender o Islam atual. Al-Ghazalli defendia uma vis\u00e3o mais religiosa do pensamento, rejeitando a tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica para juntar da religi\u00e3o especialmente Arist\u00f3teles . Seu livro A incoer\u00eancia dos Fil\u00f3sofos defendia a rejei\u00e7\u00e3o do pensamento filos\u00f3fico em jun\u00e7\u00e3o com o teol\u00f3gico. E em oposi\u00e7\u00e3o Averroes defendia a aproxima\u00e7\u00e3o desse pensamento. Ele escreveu um livro critica ao livro de Al-Ghazalli : A incor\u00eancia da incoer\u00eancia.","title":"Mentioned in Averroes"},{"location":"Arist%C3%B3teles/#mentioned-in-avicenna","text":"O \"primeiro\" dos pensadores \u00e1rabes. Vai sofrer cr\u00edticas de Al-Ghazali e defesa com Averroes \u00c9 defende uma aproxima\u00e7\u00e3o com a filosofia de Arist\u00f3teles e o Islam.","title":"Mentioned in Avicenna"},{"location":"Arist%C3%B3teles/#mentioned-in-flaubert","text":"Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso existe uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa concep\u00e7\u00e3o romantica do autor faz o autor de alguma obra, um artista, se disferenciar das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista.","title":"Mentioned in Flaubert"},{"location":"Averroes/","text":"41 Labels : Filosofia , Islam https://www.neh.gov/humanities/2011/novemberdecember/feature/the-islamic-scholar-who-gave-us-modern-philosophy According to Immanuel Kant , the urge to philosophize is universal: \u201cIn all men, as soon as their reason has become ripe for speculation, there has always existed and will always continue to exist some kind of metaphysics.\u201d O que n\u00f3s chamamos de idade m\u00e9dia foi, no Islam, a grande era cl\u00e1ssica da filosofia e da ci\u00eancia. Averoes negava que n\u00f3s \u00e9ramos donos de nossos pr\u00f3prio intelecto ou esp\u00edrito. Assim como Hegel ele acreditava que compartilhavamos uma mente compartilhada, coletiva e eterna. Essa ideia de espirito universal parece reaparecer em v\u00e1rios momentos, e Averoes parece que \u00e9 um precedente dessas ideias na europa isl\u00e2mica. Interessante. A ideia de mente universal e o uso desse conceito como elemento conciliador de religi\u00e3o e raz\u00e3o tem suas raizes em Arist\u00f3teles . Mas sempre parece ter sido visto como her\u00e9tica pela Ordoxia do poder religioso da \u00e9poca. Averroes foi um grande opositor de Al-Ghazali . Esse \u00e9 fundamental para entender o Islam atual. Al-Ghazalli defendia uma vis\u00e3o mais religiosa do pensamento, rejeitando a tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica para juntar da religi\u00e3o especialmente Arist\u00f3teles . Seu livro A incoer\u00eancia dos Fil\u00f3sofos defendia a rejei\u00e7\u00e3o do pensamento filos\u00f3fico em jun\u00e7\u00e3o com o teol\u00f3gico. E em oposi\u00e7\u00e3o Averroes defendia a aproxima\u00e7\u00e3o desse pensamento. Ele escreveu um livro critica ao livro de Al-Ghazalli : A incor\u00eancia da incoer\u00eancia. Mentioned in Avicenna O \"primeiro\" dos pensadores \u00e1rabes. Vai sofrer cr\u00edticas de Al-Ghazali e defesa com Averroes \u00c9 defende uma aproxima\u00e7\u00e3o com a filosofia de Arist\u00f3teles e o Islam.","title":"Averroes"},{"location":"Averroes/#labels-filosofia-islam","text":"https://www.neh.gov/humanities/2011/novemberdecember/feature/the-islamic-scholar-who-gave-us-modern-philosophy According to Immanuel Kant , the urge to philosophize is universal: \u201cIn all men, as soon as their reason has become ripe for speculation, there has always existed and will always continue to exist some kind of metaphysics.\u201d O que n\u00f3s chamamos de idade m\u00e9dia foi, no Islam, a grande era cl\u00e1ssica da filosofia e da ci\u00eancia. Averoes negava que n\u00f3s \u00e9ramos donos de nossos pr\u00f3prio intelecto ou esp\u00edrito. Assim como Hegel ele acreditava que compartilhavamos uma mente compartilhada, coletiva e eterna. Essa ideia de espirito universal parece reaparecer em v\u00e1rios momentos, e Averoes parece que \u00e9 um precedente dessas ideias na europa isl\u00e2mica. Interessante. A ideia de mente universal e o uso desse conceito como elemento conciliador de religi\u00e3o e raz\u00e3o tem suas raizes em Arist\u00f3teles . Mas sempre parece ter sido visto como her\u00e9tica pela Ordoxia do poder religioso da \u00e9poca. Averroes foi um grande opositor de Al-Ghazali . Esse \u00e9 fundamental para entender o Islam atual. Al-Ghazalli defendia uma vis\u00e3o mais religiosa do pensamento, rejeitando a tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica para juntar da religi\u00e3o especialmente Arist\u00f3teles . Seu livro A incoer\u00eancia dos Fil\u00f3sofos defendia a rejei\u00e7\u00e3o do pensamento filos\u00f3fico em jun\u00e7\u00e3o com o teol\u00f3gico. E em oposi\u00e7\u00e3o Averroes defendia a aproxima\u00e7\u00e3o desse pensamento. Ele escreveu um livro critica ao livro de Al-Ghazalli : A incor\u00eancia da incoer\u00eancia.","title":"Labels: Filosofia, Islam"},{"location":"Averroes/#mentioned-in-avicenna","text":"O \"primeiro\" dos pensadores \u00e1rabes. Vai sofrer cr\u00edticas de Al-Ghazali e defesa com Averroes \u00c9 defende uma aproxima\u00e7\u00e3o com a filosofia de Arist\u00f3teles e o Islam.","title":"Mentioned in Avicenna"},{"location":"Avicenna/","text":"45 Labels : Filosofia , Islam https://www.youtube.com/watch?v=1ILlBaTR1bQ O \"primeiro\" dos pensadores \u00e1rabes. Vai sofrer cr\u00edticas de Al-Ghazali e defesa com Averroes \u00c9 defende uma aproxima\u00e7\u00e3o com a filosofia de Arist\u00f3teles e o Islam. Recomenda\u00e7\u00e3o do Podcast do Peter Adamson . Escutar https://historyofphilosophy.net/all-episodes Mentioned in Peter Adamson https://www.youtube.com/watch?v=_NKi-XRZ4KI Peter Adamson comenta que Avicenna \u00e9 o filosofo mais important do mundo Isl\u00e2mico.","title":"Avicenna"},{"location":"Avicenna/#labels-filosofia-islam","text":"https://www.youtube.com/watch?v=1ILlBaTR1bQ O \"primeiro\" dos pensadores \u00e1rabes. Vai sofrer cr\u00edticas de Al-Ghazali e defesa com Averroes \u00c9 defende uma aproxima\u00e7\u00e3o com a filosofia de Arist\u00f3teles e o Islam. Recomenda\u00e7\u00e3o do Podcast do Peter Adamson . Escutar https://historyofphilosophy.net/all-episodes","title":"Labels: Filosofia, Islam"},{"location":"Avicenna/#mentioned-in-peter-adamson","text":"https://www.youtube.com/watch?v=_NKi-XRZ4KI Peter Adamson comenta que Avicenna \u00e9 o filosofo mais important do mundo Isl\u00e2mico.","title":"Mentioned in Peter Adamson"},{"location":"Carta%20de%20Recomenda%C3%A7%C3%A3o/","text":"64 Recommendation letter: 1-3 Paragraphs: Very strong positive personal reviews and about my personal and project skills. How amazing I had contributed for solciial social Bangladesh programs using techonoly and data and how I had contributed to society there using this skills. 3 - 5 Paragraphs: Detalaid explanation about my Bangladesh solution and achievements. Max numbers numbers and numbers.. 1 Paragraph: Conclusion: Should have pass a hope for the department I'm a very good choice for them I how strong I will be if they accept and could expand more my potential. Teste","title":"Carta de Recomenda\u00e7\u00e3o"},{"location":"Carta%20de%20Recomenda%C3%A7%C3%A3o/#_1","text":"Recommendation letter: 1-3 Paragraphs: Very strong positive personal reviews and about my personal and project skills. How amazing I had contributed for solciial social Bangladesh programs using techonoly and data and how I had contributed to society there using this skills. 3 - 5 Paragraphs: Detalaid explanation about my Bangladesh solution and achievements. Max numbers numbers and numbers.. 1 Paragraph: Conclusion: Should have pass a hope for the department I'm a very good choice for them I how strong I will be if they accept and could expand more my potential. Teste","title":""},{"location":"Cem%20dias%20entre%20o%20c%C3%A9u%20e%20mar/","text":"34 Mentioned in Peixes voadores Livro: Cem dias entre o c\u00e9u e mar . Amyr Klink . No Cap\u00edtulo 12 ele fala sobre os peixes voadores. Eles n\u00e3o voam de verdade, mas plainam a favor do vento. As barbatanas funcionam como asa deltas. O impulso vem da incr\u00edvel for\u00e7a que aplicam ao baterem as assas na \u00e1gua. Eles saem da \u00e1gua para fugir de predadores. Evolu\u00e7\u00e3o https://www.youtube.com/watch?v=HDnF1zGwufg Parece que \u00e9 um peixe gostoso. A solid\u00e3o \u00e9 um estado em que sentimos que n\u00e3o encontramos ninguem para compartilhar nossas ideias e pensamentos. A saudade \u00e9 outra coisa, \u00e9 estar longe. Quem tem um amigo que pode compartilhar tudo, mesmo que apenas um. Pode morrer de saudade mas n\u00e3o de solid\u00e3o.","title":"Cem dias entre o c\u00e9u e mar"},{"location":"Cem%20dias%20entre%20o%20c%C3%A9u%20e%20mar/#_1","text":"","title":""},{"location":"Cem%20dias%20entre%20o%20c%C3%A9u%20e%20mar/#mentioned-in-peixes-voadores","text":"Livro: Cem dias entre o c\u00e9u e mar . Amyr Klink . No Cap\u00edtulo 12 ele fala sobre os peixes voadores. Eles n\u00e3o voam de verdade, mas plainam a favor do vento. As barbatanas funcionam como asa deltas. O impulso vem da incr\u00edvel for\u00e7a que aplicam ao baterem as assas na \u00e1gua. Eles saem da \u00e1gua para fugir de predadores. Evolu\u00e7\u00e3o https://www.youtube.com/watch?v=HDnF1zGwufg Parece que \u00e9 um peixe gostoso. A solid\u00e3o \u00e9 um estado em que sentimos que n\u00e3o encontramos ninguem para compartilhar nossas ideias e pensamentos. A saudade \u00e9 outra coisa, \u00e9 estar longe. Quem tem um amigo que pode compartilhar tudo, mesmo que apenas um. Pode morrer de saudade mas n\u00e3o de solid\u00e3o.","title":"Mentioned in Peixes voadores"},{"location":"Cogitable/","text":"14 Labels : projetos Cogitable \u00e9 esse sistema de anota\u00e7\u00f5es. Mentioned in Personal Knowledge Base https://www.youtube.com/watch?v=OP3dA2GcAh8 Essee video tem alguns t\u00f3picos sobre Second Brain Note Taking e Personal Knowledge Base. Pode ser \u00fatil para pensar em ferramentas para melhorar o rob\u00f4 Cogitable Feature - Se eu tagear uma issue como projeto ele j\u00e1 abre um projeto no Github. Feature - Se eu tagear uma issue como milestone ele j\u00e1 abre uma milestone no Github. Estou pensando em focar em construir o gr\u00e1fico. Pq \u00e9 uma feature mais apelativa para usu\u00e1rios e abre portas para uma aba pr\u00f3pria. Para pegar as issues do usu\u00e1rio usar ockokit https://octokit.github.io/rest.js/v18 Modelo para cita\u00e7\u00e3o Est\u00e1 em ETF China","title":"Cogitable"},{"location":"Cogitable/#labels-projetos","text":"Cogitable \u00e9 esse sistema de anota\u00e7\u00f5es.","title":"Labels: projetos"},{"location":"Cogitable/#mentioned-in-personal-knowledge-base","text":"https://www.youtube.com/watch?v=OP3dA2GcAh8 Essee video tem alguns t\u00f3picos sobre Second Brain Note Taking e Personal Knowledge Base. Pode ser \u00fatil para pensar em ferramentas para melhorar o rob\u00f4 Cogitable Feature - Se eu tagear uma issue como projeto ele j\u00e1 abre um projeto no Github. Feature - Se eu tagear uma issue como milestone ele j\u00e1 abre uma milestone no Github. Estou pensando em focar em construir o gr\u00e1fico. Pq \u00e9 uma feature mais apelativa para usu\u00e1rios e abre portas para uma aba pr\u00f3pria. Para pegar as issues do usu\u00e1rio usar ockokit https://octokit.github.io/rest.js/v18 Modelo para cita\u00e7\u00e3o Est\u00e1 em ETF China","title":"Mentioned in Personal Knowledge Base"},{"location":"Convers%C3%A3o%20de%20formatos%20dos%20dados/","text":"63 Converter o formato dos novos dados de KPI para o formato antigo que o Julien usou. Esse s\u00e3o os dados novos da KPI Esses s\u00e3o os dados do Julien Perceber que faltam a coluna de tratamento, necess\u00e1ria para o c\u00f3digo do stata. Esse \u00e9 a base de contatos ** Acho que tenho que - [ ] Mergear a base de contatos com a da nova KPI. - [ ] Excluir as colunas que n\u00e3o necess\u00e1rias - [ ] Renomear ou n\u00e3o as colunas para rodar novamente no STATA Tem alguma coisa errada no formato dos arquivos da KPI do Bucket. Resolvi passando de CSV pro Excel Teste Teste","title":"Convers\u00e3o de formatos dos dados"},{"location":"Convers%C3%A3o%20de%20formatos%20dos%20dados/#_1","text":"Converter o formato dos novos dados de KPI para o formato antigo que o Julien usou. Esse s\u00e3o os dados novos da KPI Esses s\u00e3o os dados do Julien Perceber que faltam a coluna de tratamento, necess\u00e1ria para o c\u00f3digo do stata. Esse \u00e9 a base de contatos ** Acho que tenho que - [ ] Mergear a base de contatos com a da nova KPI. - [ ] Excluir as colunas que n\u00e3o necess\u00e1rias - [ ] Renomear ou n\u00e3o as colunas para rodar novamente no STATA Tem alguma coisa errada no formato dos arquivos da KPI do Bucket. Resolvi passando de CSV pro Excel Teste Teste","title":""},{"location":"Dashboard%20ISG/","text":"15 [x] 1 - N\u00famero de envios por mensagem - um gr\u00e1fico de barras mesmo com a qtd de mensagens disparadas (ex. Seq1 Fato - 10/08 - 5.000 mensagens; Seq 1 Ativ - 13/08 - 4.998 mensagens, ...). A Clara acompanhava isso semanalmente na fase 1 e acho legal estar no dashboard. Question 889 [x] 2 - Visualiza\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es (conte\u00fado das respostas) por mensagem. Pegar fazendo o merge na question 890 [x] 3 - Taxa de n\u00e3o entrega por mensagem (ou, das enviadas, quantas mensagens foram entregues) - precimos concatenar com o novo arquivo pelo id_flow.. aguardar nova question [x] 4 - Taxa de intera\u00e7\u00e3o por mensagem (ou qtd de respostas por mensagem). Question 889 resposded_count [x] 5 - Visualiza\u00e7\u00e3o dos textos das mensagens enviadas - isso aqui a Clara sempre ia pedindo pra confirmar toda semana, mas entendo que talvez a gente pode simplesmente linkar alguma planilha de conte\u00fado com as fraseologias pra Clara visualizar. **Question 889 [x] 6 - Montar o Dash Nota ver o que aconteceu aqui nas semanas 29 30 Provavelmente pelo arquivo que o pedro mandou s\u00f3 era uma amostra de 2000 [x] Arrumar String no filtro de mensagem [ ] 1- Temos como colocar as datas das semanas ? Ao inv\u00e9s de semana 1 / semana 2 / semana 3. Deixar assim por enquanto. [ ] 2- Na parte de visualizar respostas, tem como mostrar de uma forma mais bonita? Naquele outro dashboard antigo, quando era intera\u00e7\u00e3o, o Pedro mostrava um gr\u00e1fico de barras ordenando pela maior qtd de respostas, ser\u00e1 que rola algo parecido? Porque temos muitas perguntas fechadas, ent\u00e3o pras intera\u00e7\u00f5es acho que ficaria legal se desse pra fazer algo assim. [ ] 3- O gr\u00e1fico de mensagens enviadas, tem como ser por mensagem ao inv\u00e9s de por semana ? Tipo: Seq 3 fato 5000 mensagens, Seq 3 attividade 5500 mensagens. Porque com certeza a Clara (cliente ISG) vai querer entender a que mensagem os envios se referem. [ ] 4- Mesma coisa do ponto 3 pro gr\u00e1fico de respostas recebidas. [x] 5- Nos dois \u00faltimos gr\u00e1ficos ta \"resposas\", ao inv\u00e9s de \"respostas\"! [ ] 6- O cliente consegue baixar a tabela de mensagens e respostas no final ? Se der acho legal. Mentioned in ISG Goi\u00e1s Dashboard ISG Mudar eixo Y desse gr\u00e1fico Falar com o Ot\u00e1vio \"Janela de semana se faltou todo dia a gente chamou de evasao... entao... a gente defini... pegar a m\u00e9dia movel das ultimas semanas..a gente compara ...s\u00f3 que inves \"","title":"Dashboard ISG"},{"location":"Dashboard%20ISG/#_1","text":"[x] 1 - N\u00famero de envios por mensagem - um gr\u00e1fico de barras mesmo com a qtd de mensagens disparadas (ex. Seq1 Fato - 10/08 - 5.000 mensagens; Seq 1 Ativ - 13/08 - 4.998 mensagens, ...). A Clara acompanhava isso semanalmente na fase 1 e acho legal estar no dashboard. Question 889 [x] 2 - Visualiza\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es (conte\u00fado das respostas) por mensagem. Pegar fazendo o merge na question 890 [x] 3 - Taxa de n\u00e3o entrega por mensagem (ou, das enviadas, quantas mensagens foram entregues) - precimos concatenar com o novo arquivo pelo id_flow.. aguardar nova question [x] 4 - Taxa de intera\u00e7\u00e3o por mensagem (ou qtd de respostas por mensagem). Question 889 resposded_count [x] 5 - Visualiza\u00e7\u00e3o dos textos das mensagens enviadas - isso aqui a Clara sempre ia pedindo pra confirmar toda semana, mas entendo que talvez a gente pode simplesmente linkar alguma planilha de conte\u00fado com as fraseologias pra Clara visualizar. **Question 889 [x] 6 - Montar o Dash","title":""},{"location":"Dashboard%20ISG/#nota-ver-o-que-aconteceu-aqui-nas-semanas-29-30","text":"Provavelmente pelo arquivo que o pedro mandou s\u00f3 era uma amostra de 2000 [x] Arrumar String no filtro de mensagem [ ] 1- Temos como colocar as datas das semanas ? Ao inv\u00e9s de semana 1 / semana 2 / semana 3. Deixar assim por enquanto. [ ] 2- Na parte de visualizar respostas, tem como mostrar de uma forma mais bonita? Naquele outro dashboard antigo, quando era intera\u00e7\u00e3o, o Pedro mostrava um gr\u00e1fico de barras ordenando pela maior qtd de respostas, ser\u00e1 que rola algo parecido? Porque temos muitas perguntas fechadas, ent\u00e3o pras intera\u00e7\u00f5es acho que ficaria legal se desse pra fazer algo assim. [ ] 3- O gr\u00e1fico de mensagens enviadas, tem como ser por mensagem ao inv\u00e9s de por semana ? Tipo: Seq 3 fato 5000 mensagens, Seq 3 attividade 5500 mensagens. Porque com certeza a Clara (cliente ISG) vai querer entender a que mensagem os envios se referem. [ ] 4- Mesma coisa do ponto 3 pro gr\u00e1fico de respostas recebidas. [x] 5- Nos dois \u00faltimos gr\u00e1ficos ta \"resposas\", ao inv\u00e9s de \"respostas\"! [ ] 6- O cliente consegue baixar a tabela de mensagens e respostas no final ? Se der acho legal.","title":"Nota ver o que aconteceu aqui nas semanas 29 30"},{"location":"Dashboard%20ISG/#mentioned-in-isg-goias","text":"Dashboard ISG Mudar eixo Y desse gr\u00e1fico Falar com o Ot\u00e1vio \"Janela de semana se faltou todo dia a gente chamou de evasao... entao... a gente defini... pegar a m\u00e9dia movel das ultimas semanas..a gente compara ...s\u00f3 que inves \"","title":"Mentioned in ISG Goi\u00e1s"},{"location":"ETF%20China/","text":"68","title":"ETF China"},{"location":"ETF%20China/#_1","text":"","title":""},{"location":"Epictetus/","text":"29 Mentioned in Estoicismo O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca - Epictetus - Ov\u00eddio","title":"Epictetus"},{"location":"Epictetus/#_1","text":"","title":""},{"location":"Epictetus/#mentioned-in-estoicismo","text":"O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca - Epictetus - Ov\u00eddio","title":"Mentioned in Estoicismo"},{"location":"Estoicismo/","text":"25 Labels : Filosofia O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca - Epictetus SEP: https://plato.stanford.edu/entries/stoicism/","title":"Estoicismo"},{"location":"Estoicismo/#labels-filosofia","text":"O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca - Epictetus SEP: https://plato.stanford.edu/entries/stoicism/","title":"Labels: Filosofia"},{"location":"Evolu%C3%A7%C3%A3o/","text":"36 Mentioned in Peixes voadores Livro: Cem dias entre o c\u00e9u e mar . Amyr Klink . No Cap\u00edtulo 12 ele fala sobre os peixes voadores. Eles n\u00e3o voam de verdade, mas plainam a favor do vento. As barbatanas funcionam como asa deltas. O impulso vem da incr\u00edvel for\u00e7a que aplicam batem as assas na \u00e1gua. Eles saem da \u00e1gua para fugir de predadores. Evolu\u00e7\u00e3o https://www.youtube.com/watch?v=HDnF1zGwufg Parece que \u00e9 um peixe gostoso.","title":"Evolu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Evolu%C3%A7%C3%A3o/#_1","text":"","title":""},{"location":"Evolu%C3%A7%C3%A3o/#mentioned-in-peixes-voadores","text":"Livro: Cem dias entre o c\u00e9u e mar . Amyr Klink . No Cap\u00edtulo 12 ele fala sobre os peixes voadores. Eles n\u00e3o voam de verdade, mas plainam a favor do vento. As barbatanas funcionam como asa deltas. O impulso vem da incr\u00edvel for\u00e7a que aplicam batem as assas na \u00e1gua. Eles saem da \u00e1gua para fugir de predadores. Evolu\u00e7\u00e3o https://www.youtube.com/watch?v=HDnF1zGwufg Parece que \u00e9 um peixe gostoso.","title":"Mentioned in Peixes voadores"},{"location":"Fausto/","text":"50 Labels : Literatura Livro do Goethe . https://www.youtube.com/watch?v=1xOc4bPFY0Q Realmente existiu um m\u00e9dico chamado Fausto.. Vivido por volta de 1480 por ai. Por ser muito versado em v\u00e1rias areas as pessoas acreditavam que ele tinha um pacto com o Diabo. Goethe A maneira de ver o Fasto, o mito mito fa\u00fastico muda conforme seu tempo. Fausto \u00e9 figura do homem da ci\u00eancia, da raz\u00e3o, do homem moderno em busca das respostas. A condena\u00e7\u00e3o da figura desse homem que se op\u00f5e a Deus \u00e9 um tema do Fausto, mas esse vis\u00e3o nem sempre foi assim. \u00c9 poss\u00edvel, assim como Iluminismo, que sendo a raz\u00e3o a d\u00e1diva mais preciosa dada por Deus, condenar a figura do homem que busca de respostas com o uso da raz\u00e3o \u00e9 inaceltavel. O pacto e a aposta Figuras centrais na obra do Fausto, o pacto \u00e9 a met\u00e1fora para o m\u00e9todo de busca da verdade com base nas premissisas axiom\u00e1ticas racionais, enquanto a aposta \u00e9 a f\u00e9 que essas premissas com bases racionais ir\u00e3o levar \u00e0s respostas para os grandes questionamentos dos problemas da exist\u00eancias. Satisfa\u00e7\u00e3o de Fausto Fausto busca um satisfa\u00e7\u00e3o, um gozo, que n\u00e3o \u00e9 ligado aos gosos terrestres. A aposta com Diabo seria ganha de Fausto um dia obvtivesse esse gozo. Ser\u00e1 que ele conseguiu? Ser\u00e1 o que Diabo conseguiu lhe dar isso? O fausto \u00e9 a hist\u00f3ria da A Busca","title":"Fausto"},{"location":"Fausto/#labels-literatura","text":"Livro do Goethe . https://www.youtube.com/watch?v=1xOc4bPFY0Q Realmente existiu um m\u00e9dico chamado Fausto.. Vivido por volta de 1480 por ai. Por ser muito versado em v\u00e1rias areas as pessoas acreditavam que ele tinha um pacto com o Diabo. Goethe A maneira de ver o Fasto, o mito mito fa\u00fastico muda conforme seu tempo. Fausto \u00e9 figura do homem da ci\u00eancia, da raz\u00e3o, do homem moderno em busca das respostas. A condena\u00e7\u00e3o da figura desse homem que se op\u00f5e a Deus \u00e9 um tema do Fausto, mas esse vis\u00e3o nem sempre foi assim. \u00c9 poss\u00edvel, assim como Iluminismo, que sendo a raz\u00e3o a d\u00e1diva mais preciosa dada por Deus, condenar a figura do homem que busca de respostas com o uso da raz\u00e3o \u00e9 inaceltavel.","title":"Labels: Literatura"},{"location":"Fausto/#o-pacto-e-a-aposta","text":"Figuras centrais na obra do Fausto, o pacto \u00e9 a met\u00e1fora para o m\u00e9todo de busca da verdade com base nas premissisas axiom\u00e1ticas racionais, enquanto a aposta \u00e9 a f\u00e9 que essas premissas com bases racionais ir\u00e3o levar \u00e0s respostas para os grandes questionamentos dos problemas da exist\u00eancias.","title":"O pacto e a aposta"},{"location":"Fausto/#satisfacao-de-fausto","text":"Fausto busca um satisfa\u00e7\u00e3o, um gozo, que n\u00e3o \u00e9 ligado aos gosos terrestres. A aposta com Diabo seria ganha de Fausto um dia obvtivesse esse gozo. Ser\u00e1 que ele conseguiu? Ser\u00e1 o que Diabo conseguiu lhe dar isso? O fausto \u00e9 a hist\u00f3ria da A Busca","title":"Satisfa\u00e7\u00e3o de Fausto"},{"location":"Feynman/","text":"24 Mentioned in novopalavrismo A cultura brasileira est\u00e1 bem contaminada pelo novopalavrismo, isso acaba passando para o sistema educacional. Um boa hist\u00f3ria \u00e9 o Feynman . Nesse v\u00eddeo do fisiculturista https:/youtube.com/watch?v=6IyD0Ez20nY quando ele veio para o Brasil um tempo dar aulas ele notou como o uso excessivo de decoreba era usado.Esse foco na palavra talvez tenha um raiz discriminat\u00f3rio. As divis\u00f5es de classes sociais e o instrumento da l\u00edngua como instrumento de discrimina\u00e7\u00e3o ajudou a agravar esse caso. Um outro ponto \u00e9 a falta de uso da pr\u00e1tica de constru\u00e7\u00e3o das palavras. A l\u00edngua portuguesa n\u00e3o \u00e9 mais vista pelos falantes como instrumento de cria\u00e7\u00e3o de conceitos, sendo essa delegada a l\u00edngua inglesa. \u00c9 incr\u00edvel como quase todo conceito novo \u00e9 importado do ingl\u00eas. N\u00e3o h\u00e1 mais o impulso para criar palavras em portugu\u00eas. Ironicamente n\u00e3o temos a cultura \"Maker\" da nossa pr\u00f3pria lingua.","title":"Feynman"},{"location":"Feynman/#_1","text":"","title":""},{"location":"Feynman/#mentioned-in-novopalavrismo","text":"A cultura brasileira est\u00e1 bem contaminada pelo novopalavrismo, isso acaba passando para o sistema educacional. Um boa hist\u00f3ria \u00e9 o Feynman . Nesse v\u00eddeo do fisiculturista https:/youtube.com/watch?v=6IyD0Ez20nY quando ele veio para o Brasil um tempo dar aulas ele notou como o uso excessivo de decoreba era usado.Esse foco na palavra talvez tenha um raiz discriminat\u00f3rio. As divis\u00f5es de classes sociais e o instrumento da l\u00edngua como instrumento de discrimina\u00e7\u00e3o ajudou a agravar esse caso. Um outro ponto \u00e9 a falta de uso da pr\u00e1tica de constru\u00e7\u00e3o das palavras. A l\u00edngua portuguesa n\u00e3o \u00e9 mais vista pelos falantes como instrumento de cria\u00e7\u00e3o de conceitos, sendo essa delegada a l\u00edngua inglesa. \u00c9 incr\u00edvel como quase todo conceito novo \u00e9 importado do ingl\u00eas. N\u00e3o h\u00e1 mais o impulso para criar palavras em portugu\u00eas. Ironicamente n\u00e3o temos a cultura \"Maker\" da nossa pr\u00f3pria lingua.","title":"Mentioned in novopalavrismo"},{"location":"Finca/","text":"65 Projeto de banco microcredito onde a KPI \u00e9 o atraso em XXX dias chamado PAR. PAR 1 ( Atraso 1 dia) e PAR 30 ( Atraso 30 dias) Medir o PAR 1 e PAR 30 para dos tipos de emprestimo o individual e de grupo.","title":"Finca"},{"location":"Finca/#_1","text":"Projeto de banco microcredito onde a KPI \u00e9 o atraso em XXX dias chamado PAR. PAR 1 ( Atraso 1 dia) e PAR 30 ( Atraso 30 dias) Medir o PAR 1 e PAR 30 para dos tipos de emprestimo o individual e de grupo.","title":""},{"location":"Flaubert/","text":"52 Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso t\u00eam uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o das obras de arte que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa inspira\u00e7\u00e3o romantica faz com que o autor de alguma obra, um artista, se disferencie das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista. Sendo assim parece a concep\u00e7\u00e3o romantica de inspira\u00e7\u00e3o serve para um prop\u00f3sito aristocrata. Ent\u00e3o se faz necess\u00e1rio mostrar que isso n\u00e3o \u00e9 regra, ou seja, que \u00e9 poss\u00edvel criar uma obra de arte atrav\u00e9s do trabalho \"bra\u00e7al\" e com isso a hist\u00f3ria de cria\u00e7\u00e3o Madame de Bovary realiza essa tarefa.","title":"Flaubert"},{"location":"Flaubert/#_1","text":"Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso t\u00eam uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o das obras de arte que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa inspira\u00e7\u00e3o romantica faz com que o autor de alguma obra, um artista, se disferencie das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista. Sendo assim parece a concep\u00e7\u00e3o romantica de inspira\u00e7\u00e3o serve para um prop\u00f3sito aristocrata. Ent\u00e3o se faz necess\u00e1rio mostrar que isso n\u00e3o \u00e9 regra, ou seja, que \u00e9 poss\u00edvel criar uma obra de arte atrav\u00e9s do trabalho \"bra\u00e7al\" e com isso a hist\u00f3ria de cria\u00e7\u00e3o Madame de Bovary realiza essa tarefa.","title":""},{"location":"Goethe/","text":"51 Labels : Literatura Mentioned in Fausto https://www.youtube.com/watch?v=1xOc4bPFY0Q Realmente existiu um m\u00e9dico chamado Fausto.. Vivido por volta de 1480 por ai. Por ser muito versado em v\u00e1rias areas as pessoas acreditavam que ele tinha um pacto com o Diabo. Goethe Mentioned in Fausto Livro do Goethe .","title":"Goethe"},{"location":"Goethe/#labels-literatura","text":"","title":"Labels: Literatura"},{"location":"Goethe/#mentioned-in-fausto","text":"https://www.youtube.com/watch?v=1xOc4bPFY0Q Realmente existiu um m\u00e9dico chamado Fausto.. Vivido por volta de 1480 por ai. Por ser muito versado em v\u00e1rias areas as pessoas acreditavam que ele tinha um pacto com o Diabo. Goethe","title":"Mentioned in Fausto"},{"location":"Goethe/#mentioned-in-fausto_1","text":"Livro do Goethe .","title":"Mentioned in Fausto"},{"location":"Hegel/","text":"31 Mentioned in Marco Aur\u00e9lio https://www.youtube.com/watch?v=pfN2XrVPf7Y Nesse video ele comenta sobre o conceito de vida ap\u00f3s a morte Romana e Crist\u00e3. Na Romana somente sobrevive suas partes pertecentes ao cosmo, ache parecido com um conceito de vida a ap\u00f3s a morte que tive ao ler Hegel . A morte crist\u00e3 \u00e9 muito mais chique. Vc sobrevive inteiro. Seus mem\u00f3rias. Ent\u00e3o um conceito de morte et\u00e9rea em que a pessoa sobrevive junto a mente ou ao universo s\u00f3 pode ser popular em um socidade que reconhece ao outro como bom. J\u00e1 o cristianismo nega a humanidade como pecadora e por isso seria um repulso pensar que o se continua vivendo nesse mundo ap\u00f3s a morte e por isso cria um outro reino. Isso \u00e9 um contradi\u00e7\u00e3o no Cristianismo, o conceito de amor ao pr\u00f3ximo n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Pq se fosse ent\u00e3o n\u00e3o haveria problema em continuar a vida ap\u00f3s a morte aqui nesse mundo. Mentioned in Averroes Averoes negava que n\u00f3s \u00e9ramos donos de nossos pr\u00f3prio intelecto ou esp\u00edrito. Assim como Hegel ele acreditava que compartilhavamos uma mente compartilhada, coletiva e eterna. Essa ideia de espirito universal parece reaparecer em v\u00e1rios momentos, e Averoes parece que \u00e9 um precedente dessas ideias na europa isl\u00e2mica. Interessante. Para Hegel os est\u00f3icos n\u00e3o eram como eu pensei que seria. Ele v\u00ea alguma rea\u00e7\u00e3o dos estoicos para com o poder, \u00e9 como uma rea\u00e7\u00e3o a mente para a totalidade para se tornar uma totalidade dentro de si, mas acaba sendo tamb\u00e9m ao final sendo apagada por outro movimento da mente. http://halfhourhegel.blogspot.com/2016/03/hegels-views-on-stoicism-part-1.html","title":"Hegel"},{"location":"Hegel/#_1","text":"","title":""},{"location":"Hegel/#mentioned-in-marco-aurelio","text":"https://www.youtube.com/watch?v=pfN2XrVPf7Y Nesse video ele comenta sobre o conceito de vida ap\u00f3s a morte Romana e Crist\u00e3. Na Romana somente sobrevive suas partes pertecentes ao cosmo, ache parecido com um conceito de vida a ap\u00f3s a morte que tive ao ler Hegel . A morte crist\u00e3 \u00e9 muito mais chique. Vc sobrevive inteiro. Seus mem\u00f3rias. Ent\u00e3o um conceito de morte et\u00e9rea em que a pessoa sobrevive junto a mente ou ao universo s\u00f3 pode ser popular em um socidade que reconhece ao outro como bom. J\u00e1 o cristianismo nega a humanidade como pecadora e por isso seria um repulso pensar que o se continua vivendo nesse mundo ap\u00f3s a morte e por isso cria um outro reino. Isso \u00e9 um contradi\u00e7\u00e3o no Cristianismo, o conceito de amor ao pr\u00f3ximo n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Pq se fosse ent\u00e3o n\u00e3o haveria problema em continuar a vida ap\u00f3s a morte aqui nesse mundo.","title":"Mentioned in Marco Aur\u00e9lio"},{"location":"Hegel/#mentioned-in-averroes","text":"Averoes negava que n\u00f3s \u00e9ramos donos de nossos pr\u00f3prio intelecto ou esp\u00edrito. Assim como Hegel ele acreditava que compartilhavamos uma mente compartilhada, coletiva e eterna. Essa ideia de espirito universal parece reaparecer em v\u00e1rios momentos, e Averoes parece que \u00e9 um precedente dessas ideias na europa isl\u00e2mica. Interessante. Para Hegel os est\u00f3icos n\u00e3o eram como eu pensei que seria. Ele v\u00ea alguma rea\u00e7\u00e3o dos estoicos para com o poder, \u00e9 como uma rea\u00e7\u00e3o a mente para a totalidade para se tornar uma totalidade dentro de si, mas acaba sendo tamb\u00e9m ao final sendo apagada por outro movimento da mente. http://halfhourhegel.blogspot.com/2016/03/hegels-views-on-stoicism-part-1.html","title":"Mentioned in Averroes"},{"location":"Hermes%20Trismegisto/","text":"58 Mentioned in O Caibalion https://www.youtube.com/watch?v=eqRV0K6bzrU Excelente video sobre Hermes Trismegisto Como a tradi\u00e7\u00e3o exot\u00e9rica nasceu e porque \u00e9 t\u00e3o influente at\u00e9 hoje. No Cairo dizem: \"O homem teme o tempo, mas o tempo teme as pir\u00e2mides\"","title":"Hermes Trismegisto"},{"location":"Hermes%20Trismegisto/#_1","text":"","title":""},{"location":"Hermes%20Trismegisto/#mentioned-in-o-caibalion","text":"https://www.youtube.com/watch?v=eqRV0K6bzrU Excelente video sobre Hermes Trismegisto Como a tradi\u00e7\u00e3o exot\u00e9rica nasceu e porque \u00e9 t\u00e3o influente at\u00e9 hoje. No Cairo dizem: \"O homem teme o tempo, mas o tempo teme as pir\u00e2mides\"","title":"Mentioned in O Caibalion"},{"location":"Heroku/","text":"101 ###### Mention in Nova Vers\u00e3o Cogitable #100 Deploy da nova vers\u00e3o usando o Heroku . ###### Mention in Nova Vers\u00e3o Cogitable #100 Heroku","title":"Heroku"},{"location":"Heroku/#_1","text":"###### Mention in Nova Vers\u00e3o Cogitable #100 Deploy da nova vers\u00e3o usando o Heroku . ###### Mention in Nova Vers\u00e3o Cogitable #100 Heroku","title":""},{"location":"Home/","text":"84 Bem-vindo Esse \u00e9 minha wiki pessoal. ###### Mention in Cogitable #104 Home","title":"Home"},{"location":"Home/#_1","text":"","title":""},{"location":"Home/#bem-vindo","text":"Esse \u00e9 minha wiki pessoal. ###### Mention in Cogitable #104 Home","title":"Bem-vindo"},{"location":"Homero/","text":"61 Mentioned in Minoans Foram a primeira civiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada da europa. O linear A e linear B s\u00e3o chaves para coompreender os fatos hist\u00f3ricos dos livros de Homero . Iliada","title":"Homero"},{"location":"Homero/#_1","text":"","title":""},{"location":"Homero/#mentioned-in-minoans","text":"Foram a primeira civiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada da europa. O linear A e linear B s\u00e3o chaves para coompreender os fatos hist\u00f3ricos dos livros de Homero . Iliada","title":"Mentioned in Minoans"},{"location":"ISG%20Goi%C3%A1s/","text":"39 Dashboard ISG","title":"ISG Goi\u00e1s"},{"location":"ISG%20Goi%C3%A1s/#_1","text":"Dashboard ISG","title":""},{"location":"Iliada/","text":"62 ###### Mentioned in Homero Iliada","title":"Iliada"},{"location":"Iliada/#_1","text":"","title":""},{"location":"Iliada/#mentioned-in-homero","text":"Iliada","title":"###### Mentioned in Homero"},{"location":"Kant/","text":"42 Labels : Filosofia Mentioned in Averroes According to Immanuel Kant , the urge to philosophize is universal: \u201cIn all men, as soon as their reason has become ripe for speculation, there has always existed and will always continue to exist some kind of metaphysics.\u201d","title":"Kant"},{"location":"Kant/#labels-filosofia","text":"","title":"Labels: Filosofia"},{"location":"Kant/#mentioned-in-averroes","text":"According to Immanuel Kant , the urge to philosophize is universal: \u201cIn all men, as soon as their reason has become ripe for speculation, there has always existed and will always continue to exist some kind of metaphysics.\u201d","title":"Mentioned in Averroes"},{"location":"Limpeza%20da%20Base%20de%20Seduc/","text":"20 Labels : milestone Os passos est\u00e3o aqui: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1WYTj24Ep1X6MZLnCXiXkiWMoS54H4yyv/edit#gid=1207123094 [x] (DDI + DDD + 9 + sequ\u00eancia de 8 n\u00fameros) [x] Confirmar que n\u00e3o existem caraceteres especiais no n\u00famero [x] Confirmar que o dado n\u00e3o est\u00e1 vazio [x] O DDD deve ser v\u00e1lido [x] Em 13 d\u00edgitos, o quinto d\u00edgito deve ser o 9 [x] Em 11 d\u00edgitos, o terceiro d\u00edgito deve ser o 9 Relat\u00f3rio [x] Quantos contatos temos no total : 2381491 [x] Quantos contatos temos com pelo menos um n\u00famero de telefone v\u00e1lido: 2371138 [x] Quantos contatos temos com telefones \u00fanicos (excluindo contatos com telefones duplicados): 413024 [x] Quantos contatos possuem telefones duplicados: 715709 [x] Quantos telefones aparecem duas vezes, tr\u00eas vezes, quatro, etc... (Cont) E ter a vis\u00e3o desses dados (talvez 1 a 4, o que fizer sentido) estratificada por s\u00e9ries (Anos Iniciais/Finais) e tipo de telefones (telefones de respons\u00e1veis ou telefones de alunos) Base de Acesso e TX [x] Verificar o que fazer com os dados de acesso [x] Mergear dados do TX Exporta\u00e7\u00e3o: [x] Exportar pra o Telein [x] Criar um CSV de df_contatos (final)","title":"Limpeza da Base de Seduc"},{"location":"Limpeza%20da%20Base%20de%20Seduc/#labels-milestone","text":"Os passos est\u00e3o aqui: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1WYTj24Ep1X6MZLnCXiXkiWMoS54H4yyv/edit#gid=1207123094 [x] (DDI + DDD + 9 + sequ\u00eancia de 8 n\u00fameros) [x] Confirmar que n\u00e3o existem caraceteres especiais no n\u00famero [x] Confirmar que o dado n\u00e3o est\u00e1 vazio [x] O DDD deve ser v\u00e1lido [x] Em 13 d\u00edgitos, o quinto d\u00edgito deve ser o 9 [x] Em 11 d\u00edgitos, o terceiro d\u00edgito deve ser o 9","title":"Labels: milestone"},{"location":"Limpeza%20da%20Base%20de%20Seduc/#relatorio","text":"[x] Quantos contatos temos no total : 2381491 [x] Quantos contatos temos com pelo menos um n\u00famero de telefone v\u00e1lido: 2371138 [x] Quantos contatos temos com telefones \u00fanicos (excluindo contatos com telefones duplicados): 413024 [x] Quantos contatos possuem telefones duplicados: 715709 [x] Quantos telefones aparecem duas vezes, tr\u00eas vezes, quatro, etc... (Cont) E ter a vis\u00e3o desses dados (talvez 1 a 4, o que fizer sentido) estratificada por s\u00e9ries (Anos Iniciais/Finais) e tipo de telefones (telefones de respons\u00e1veis ou telefones de alunos)","title":"Relat\u00f3rio"},{"location":"Limpeza%20da%20Base%20de%20Seduc/#base-de-acesso-e-tx","text":"[x] Verificar o que fazer com os dados de acesso [x] Mergear dados do TX","title":"Base de Acesso e TX"},{"location":"Limpeza%20da%20Base%20de%20Seduc/#exportacao","text":"[x] Exportar pra o Telein [x] Criar um CSV de df_contatos (final)","title":"Exporta\u00e7\u00e3o:"},{"location":"Lu%20Xun/","text":"49 Labels : Literatura , China Lu Xun foi um escritor chin\u00eas, importante no Modernismo Chin\u00eas. \u9c81\u8fc5. Encontrei um texto dele O di\u00e1rio de um Louco no Curso de Harvard. Masterpices of world Lieterature links: Ler esse texto: http://www.revistasamizdat.com/2008/06/dirio-dum-louco-de-lu-xun.html https://online-learning.harvard.edu/course/masterpieces-of-world-literature?delta=1&gclid=Cj0KCQjwhb36BRCfARIsAKcXh6F0_Gk7Mx3zgxsa9K4j7vJk7uPZClQ65oVqO8SioakQBYqK0rkEyoMaAtGtEALw_wcB","title":"Lu Xun"},{"location":"Lu%20Xun/#labels-literatura-china","text":"Lu Xun foi um escritor chin\u00eas, importante no Modernismo Chin\u00eas. \u9c81\u8fc5. Encontrei um texto dele O di\u00e1rio de um Louco no Curso de Harvard. Masterpices of world Lieterature links: Ler esse texto: http://www.revistasamizdat.com/2008/06/dirio-dum-louco-de-lu-xun.html https://online-learning.harvard.edu/course/masterpieces-of-world-literature?delta=1&gclid=Cj0KCQjwhb36BRCfARIsAKcXh6F0_Gk7Mx3zgxsa9K4j7vJk7uPZClQ65oVqO8SioakQBYqK0rkEyoMaAtGtEALw_wcB","title":"Labels: Literatura, China"},{"location":"Madame%20Bovary/","text":"54 Mentioned in Flaubert Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso existe uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa concep\u00e7\u00e3o romantica do autor faz o autor de alguma obra, um artista, se disferenciar das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista.","title":"Madame Bovary"},{"location":"Madame%20Bovary/#_1","text":"","title":""},{"location":"Madame%20Bovary/#mentioned-in-flaubert","text":"Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso existe uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa concep\u00e7\u00e3o romantica do autor faz o autor de alguma obra, um artista, se disferenciar das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista.","title":"Mentioned in Flaubert"},{"location":"Marco%20Aur%C3%A9lio/","text":"26 Labels : Filosofia Ler: https://plato.stanford.edu/entries/marcus-aurelius/ Livro Medita\u00e7\u00f5es Mentioned in Estoicismo O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca https://www.youtube.com/watch?v=pfN2XrVPf7Y Nesse video ele comenta sobre o conceito de vida ap\u00f3s a morte Romana e Crist\u00e3. Na Romana somente sobrevive suas partes pertecentes ao cosmo, ache parecido com um conceito de vida a ap\u00f3s a morte que tive ao ler Hegel . A morte crist\u00e3 \u00e9 muito mais chique. Vc sobrevive inteiro. Seus mem\u00f3rias. Ent\u00e3o um conceito de morte et\u00e9rea em que a pessoa sobrevive junto a mente ou ao universo s\u00f3 pode ser popular em um socidade que reconhece ao outro como bom. J\u00e1 o cristianismo nega a humanidade como pecadora e por isso seria um repulso pensar que o se continua vivendo nesse mundo ap\u00f3s a morte e por isso cria um outro reino. Isso \u00e9 um contradi\u00e7\u00e3o no Cristianismo, o conceito de amor ao pr\u00f3ximo n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Pq se fosse ent\u00e3o n\u00e3o haveria problema em continuar a vida ap\u00f3s a morte aqui nesse mundo. Isso pode estar relacionado a Nietzsche","title":"Marco Aur\u00e9lio"},{"location":"Marco%20Aur%C3%A9lio/#labels-filosofia","text":"Ler: https://plato.stanford.edu/entries/marcus-aurelius/ Livro Medita\u00e7\u00f5es","title":"Labels: Filosofia"},{"location":"Marco%20Aur%C3%A9lio/#mentioned-in-estoicismo","text":"O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca https://www.youtube.com/watch?v=pfN2XrVPf7Y Nesse video ele comenta sobre o conceito de vida ap\u00f3s a morte Romana e Crist\u00e3. Na Romana somente sobrevive suas partes pertecentes ao cosmo, ache parecido com um conceito de vida a ap\u00f3s a morte que tive ao ler Hegel . A morte crist\u00e3 \u00e9 muito mais chique. Vc sobrevive inteiro. Seus mem\u00f3rias. Ent\u00e3o um conceito de morte et\u00e9rea em que a pessoa sobrevive junto a mente ou ao universo s\u00f3 pode ser popular em um socidade que reconhece ao outro como bom. J\u00e1 o cristianismo nega a humanidade como pecadora e por isso seria um repulso pensar que o se continua vivendo nesse mundo ap\u00f3s a morte e por isso cria um outro reino. Isso \u00e9 um contradi\u00e7\u00e3o no Cristianismo, o conceito de amor ao pr\u00f3ximo n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Pq se fosse ent\u00e3o n\u00e3o haveria problema em continuar a vida ap\u00f3s a morte aqui nesse mundo. Isso pode estar relacionado a Nietzsche","title":"Mentioned in Estoicismo"},{"location":"Minoans/","text":"60 Labels : Filosofia , Literatura , Hist\u00f3ria Foram a primeira civiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada da europa. O linear A e linear B s\u00e3o chaves para coompreender os fatos hist\u00f3ricos dos livros de Homero .","title":"Minoans"},{"location":"Minoans/#labels-filosofia-literatura-historia","text":"Foram a primeira civiliza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada da europa. O linear A e linear B s\u00e3o chaves para coompreender os fatos hist\u00f3ricos dos livros de Homero .","title":"Labels: Filosofia, Literatura, Hist\u00f3ria"},{"location":"Montagem%20dos%20Grupos%20%20Seduc/","text":"40 Labels : Movva Grupos para Ma\u00fana [x] 15 contatos em cada uma desse grupos -> [x] Risco de evas\u00e3o entre 10 a 25 + Acessou alguma vez o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o entre 10 a 25 + Nunca acessou o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o entre 25 a 50 + Acessou alguma vez o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o entre 25 a 50 + Nunca acessou o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o acima de 50 + Acessou alguma vez o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o acima de 50 + Nunca acessou o centro de m\u00eddias","title":"Montagem dos Grupos  Seduc"},{"location":"Montagem%20dos%20Grupos%20%20Seduc/#labels-movva","text":"","title":"Labels: Movva"},{"location":"Montagem%20dos%20Grupos%20%20Seduc/#grupos-para-mauna","text":"[x] 15 contatos em cada uma desse grupos -> [x] Risco de evas\u00e3o entre 10 a 25 + Acessou alguma vez o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o entre 10 a 25 + Nunca acessou o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o entre 25 a 50 + Acessou alguma vez o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o entre 25 a 50 + Nunca acessou o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o acima de 50 + Acessou alguma vez o centro de m\u00eddias [x] Risco de evas\u00e3o acima de 50 + Nunca acessou o centro de m\u00eddias","title":"Grupos para  Ma\u00fana"},{"location":"Movva/","text":"18 Mentioned in Seduc Projeto da Movva dos SMS para rede p\u00fablica dos Estudantes","title":"Movva"},{"location":"Movva/#_1","text":"","title":""},{"location":"Movva/#mentioned-in-seduc","text":"Projeto da Movva dos SMS para rede p\u00fablica dos Estudantes","title":"Mentioned in Seduc"},{"location":"NLP/","text":"23 Processamento de texto Qual biblioteca \u00e9 interessante para ver mais tarde quando mexer com an\u00e1lise de texto? https://github.com/jbesomi/texthero","title":"NLP"},{"location":"NLP/#_1","text":"Processamento de texto Qual biblioteca \u00e9 interessante para ver mais tarde quando mexer com an\u00e1lise de texto? https://github.com/jbesomi/texthero","title":""},{"location":"Nietzsche/","text":"32 Mentioned in Marco Aur\u00e9lio https://www.youtube.com/watch?v=pfN2XrVPf7Y Nesse video ele comenta sobre o conceito de vida ap\u00f3s a morte Romana e Crist\u00e3. Na Romana somente sobrevive suas partes pertecentes ao cosmo, ache parecido com um conceito de vida a ap\u00f3s a morte que tive ao ler Hegel . A morte crist\u00e3 \u00e9 muito mais chique. Vc sobrevive inteiro. Seus mem\u00f3rias. Ent\u00e3o um conceito de morte et\u00e9rea em que a pessoa sobrevive junto a mente ou ao universo s\u00f3 pode ser popular em um socidade que reconhece ao outro como bom. J\u00e1 o cristianismo nega a humanidade como pecadora e por isso seria um repulso pensar que o se continua vivendo nesse mundo ap\u00f3s a morte e por isso cria um outro reino. Isso \u00e9 um contradi\u00e7\u00e3o no Cristianismo, o conceito de amor ao pr\u00f3ximo n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Pq se fosse ent\u00e3o n\u00e3o haveria problema em continuar a vida ap\u00f3s a morte aqui nesse mundo. Isso pode estar relacionado a Nietzsche","title":"Nietzsche"},{"location":"Nietzsche/#_1","text":"","title":""},{"location":"Nietzsche/#mentioned-in-marco-aurelio","text":"https://www.youtube.com/watch?v=pfN2XrVPf7Y Nesse video ele comenta sobre o conceito de vida ap\u00f3s a morte Romana e Crist\u00e3. Na Romana somente sobrevive suas partes pertecentes ao cosmo, ache parecido com um conceito de vida a ap\u00f3s a morte que tive ao ler Hegel . A morte crist\u00e3 \u00e9 muito mais chique. Vc sobrevive inteiro. Seus mem\u00f3rias. Ent\u00e3o um conceito de morte et\u00e9rea em que a pessoa sobrevive junto a mente ou ao universo s\u00f3 pode ser popular em um socidade que reconhece ao outro como bom. J\u00e1 o cristianismo nega a humanidade como pecadora e por isso seria um repulso pensar que o se continua vivendo nesse mundo ap\u00f3s a morte e por isso cria um outro reino. Isso \u00e9 um contradi\u00e7\u00e3o no Cristianismo, o conceito de amor ao pr\u00f3ximo n\u00e3o \u00e9 verdadeiro. Pq se fosse ent\u00e3o n\u00e3o haveria problema em continuar a vida ap\u00f3s a morte aqui nesse mundo. Isso pode estar relacionado a Nietzsche","title":"Mentioned in Marco Aur\u00e9lio"},{"location":"Nova%20Vers%C3%A3o%20Cogitable/","text":"100 Teste para o deploy da nova vers\u00e3o do usando o Heroku . Ainda estou com o problema de achar um fluxo para distribuir o Cogitable. Mas para finalizar \u00e9 melhor distribuir como um probot na loja deles. Para embedar videos nas issues talvez seja poss\u00edvel usar essa abordagem: Achei essa issue no stackoverflow https://stackoverflow.com/questions/11804820/how-can-i-embed-a-youtube-video-on-github-wiki-pages Teste: Como alternativa ao gitbook achei esse projeto aqui https://rust-lang.github.io/mdBook/guide/creating.html Essa thread do Reddit tem outros projetos legais https://www.reddit.com/r/selfhosted/comments/kphfbl/is_there_a_self_hosted_gitbook_alternative/ Testando o mkdocs mateirial","title":"Nova Vers\u00e3o Cogitable"},{"location":"Nova%20Vers%C3%A3o%20Cogitable/#_1","text":"Teste para o deploy da nova vers\u00e3o do usando o Heroku . Ainda estou com o problema de achar um fluxo para distribuir o Cogitable. Mas para finalizar \u00e9 melhor distribuir como um probot na loja deles. Para embedar videos nas issues talvez seja poss\u00edvel usar essa abordagem: Achei essa issue no stackoverflow https://stackoverflow.com/questions/11804820/how-can-i-embed-a-youtube-video-on-github-wiki-pages Teste: Como alternativa ao gitbook achei esse projeto aqui https://rust-lang.github.io/mdBook/guide/creating.html Essa thread do Reddit tem outros projetos legais https://www.reddit.com/r/selfhosted/comments/kphfbl/is_there_a_self_hosted_gitbook_alternative/ Testando o mkdocs mateirial","title":""},{"location":"O%20Caibalion/","text":"57 Labels : Filosofia https://www.youtube.com/watch?v=eqRV0K6bzrU Excelente video sobre Hermes Trismegisto Como a tradi\u00e7\u00e3o exot\u00e9rica nasceu e porque \u00e9 t\u00e3o influente at\u00e9 hoje. No Cairo dizem: \"O homem teme o tempo, mas o tempo teme as pir\u00e2mides\" Tradi\u00e7\u00e3o Herm\u00e9tica Os gregos n\u00e3o entendiam o Egito. Pit\u00e1goras nascido no Egito teve que adpatar seu pensamento pq os gregos n\u00e3o entendiam o que ele e queria diver Feliz aquele me nasce em Tebas, feliz aquele que morre em Tebas. Fritjof Capra disse: \"O nosso s\u00e9culo vai passar para hist\u00f3ria como um dos mais dogmatizados pela cren\u00e7a no acaso\" https://www.youtube.com/watch?v=KIUSFoeRw4w Se vc pega uma biga em roma e um avi\u00e3o em roma.. vc nao tem duvida que o veiculo avan\u00e7ou demais mas n\u00e3o necessariamente o homem.. evoluiu a m\u00e1quina..mas n\u00e3o o homem... as maquinas que aparelham o homem aparelhao o que o homem quer fazer no mundo.. se o homem \u00e9 egoista as maquinas ajudaram ele a ficar mais egoista.. se vc quer ir para o abismo \u00e9 melhor ir a p\u00e9.","title":"O Caibalion"},{"location":"O%20Caibalion/#labels-filosofia","text":"https://www.youtube.com/watch?v=eqRV0K6bzrU Excelente video sobre Hermes Trismegisto Como a tradi\u00e7\u00e3o exot\u00e9rica nasceu e porque \u00e9 t\u00e3o influente at\u00e9 hoje. No Cairo dizem: \"O homem teme o tempo, mas o tempo teme as pir\u00e2mides\" Tradi\u00e7\u00e3o Herm\u00e9tica Os gregos n\u00e3o entendiam o Egito. Pit\u00e1goras nascido no Egito teve que adpatar seu pensamento pq os gregos n\u00e3o entendiam o que ele e queria diver Feliz aquele me nasce em Tebas, feliz aquele que morre em Tebas. Fritjof Capra disse: \"O nosso s\u00e9culo vai passar para hist\u00f3ria como um dos mais dogmatizados pela cren\u00e7a no acaso\" https://www.youtube.com/watch?v=KIUSFoeRw4w Se vc pega uma biga em roma e um avi\u00e3o em roma.. vc nao tem duvida que o veiculo avan\u00e7ou demais mas n\u00e3o necessariamente o homem.. evoluiu a m\u00e1quina..mas n\u00e3o o homem... as maquinas que aparelham o homem aparelhao o que o homem quer fazer no mundo.. se o homem \u00e9 egoista as maquinas ajudaram ele a ficar mais egoista.. se vc quer ir para o abismo \u00e9 melhor ir a p\u00e9.","title":"Labels: Filosofia"},{"location":"O%20In%C3%ADcio%20-%20Para%20quando%20eu%20esquecer/","text":"1 Labels : Automisso Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso criei aqui alguns axiomas pessoais que definem a nossa Busca . Os 4 Axiomas: 1. Uso livre de novopalavrismo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 2. Reconhecimento da A Busca 3. Reconhecimento da presen\u00e7a 4. Guardar, respeitar e revisar os automissos 1 e 4 s\u00e3o como resultados que saem de 2 e 3. \u00c9 preciso a partir disso arrumado trazer esses conceitos e regras como ferramentas para os problemas mais pr\u00e1ticos da presen\u00e7a em busca .","title":"O In\u00edcio   Para quando eu esquecer"},{"location":"O%20In%C3%ADcio%20-%20Para%20quando%20eu%20esquecer/#labels-automisso","text":"Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso criei aqui alguns axiomas pessoais que definem a nossa Busca . Os 4 Axiomas: 1. Uso livre de novopalavrismo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 2. Reconhecimento da A Busca 3. Reconhecimento da presen\u00e7a 4. Guardar, respeitar e revisar os automissos 1 e 4 s\u00e3o como resultados que saem de 2 e 3. \u00c9 preciso a partir disso arrumado trazer esses conceitos e regras como ferramentas para os problemas mais pr\u00e1ticos da presen\u00e7a em busca .","title":"Labels: Automisso"},{"location":"Ov%C3%ADdio/","text":"30 Mentioned in Epictetus Mentioned in Estoicismo O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca - Epictetus - Ov\u00eddio","title":"Ov\u00eddio"},{"location":"Ov%C3%ADdio/#_1","text":"","title":""},{"location":"Ov%C3%ADdio/#mentioned-in-epictetus","text":"","title":"Mentioned in Epictetus"},{"location":"Ov%C3%ADdio/#mentioned-in-estoicismo","text":"O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca - Epictetus - Ov\u00eddio","title":"Mentioned in Estoicismo"},{"location":"Peixes%20voadores/","text":"33 Livro: Cem dias entre o c\u00e9u e mar . Amyr Klink . No Cap\u00edtulo 12 ele fala sobre os peixes voadores. Eles n\u00e3o voam de verdade, mas plainam a favor do vento. As barbatanas funcionam como asa deltas. O impulso vem da incr\u00edvel for\u00e7a que aplicam batem as assas na \u00e1gua. Eles saem da \u00e1gua para fugir de predadores. Evolu\u00e7\u00e3o https://www.youtube.com/watch?v=HDnF1zGwufg Parece que \u00e9 um peixe gostoso.","title":"Peixes voadores"},{"location":"Peixes%20voadores/#_1","text":"Livro: Cem dias entre o c\u00e9u e mar . Amyr Klink . No Cap\u00edtulo 12 ele fala sobre os peixes voadores. Eles n\u00e3o voam de verdade, mas plainam a favor do vento. As barbatanas funcionam como asa deltas. O impulso vem da incr\u00edvel for\u00e7a que aplicam batem as assas na \u00e1gua. Eles saem da \u00e1gua para fugir de predadores. Evolu\u00e7\u00e3o https://www.youtube.com/watch?v=HDnF1zGwufg Parece que \u00e9 um peixe gostoso.","title":""},{"location":"Personal%20Knowledge%20Base/","text":"11 https://www.youtube.com/watch?v=OP3dA2GcAh8 Esse video tem alguns t\u00f3picos sobre Second Brain Note Taking e Personal Knowledge Base. Pode ser \u00fatil para pensar em ferramentas para melhorar o rob\u00f4 Cogitable","title":"Personal Knowledge Base"},{"location":"Personal%20Knowledge%20Base/#_1","text":"https://www.youtube.com/watch?v=OP3dA2GcAh8 Esse video tem alguns t\u00f3picos sobre Second Brain Note Taking e Personal Knowledge Base. Pode ser \u00fatil para pensar em ferramentas para melhorar o rob\u00f4 Cogitable","title":""},{"location":"Peter%20Adamson/","text":"46 Mentioned in Avicenna Recomenda\u00e7\u00e3o do Podcast do Peter Adamson . Escutar https://historyofphilosophy.net/all-episodes https://www.youtube.com/watch?v=_NKi-XRZ4KI Peter Adamson comenta que Avicenna \u00e9 o filosofo mais important do mundo Isl\u00e2mico. Esses livros parecem interessantes.","title":"Peter Adamson"},{"location":"Peter%20Adamson/#_1","text":"","title":""},{"location":"Peter%20Adamson/#mentioned-in-avicenna","text":"Recomenda\u00e7\u00e3o do Podcast do Peter Adamson . Escutar https://historyofphilosophy.net/all-episodes https://www.youtube.com/watch?v=_NKi-XRZ4KI Peter Adamson comenta que Avicenna \u00e9 o filosofo mais important do mundo Isl\u00e2mico. Esses livros parecem interessantes.","title":"Mentioned in Avicenna"},{"location":"Pit%C3%A1goras/","text":"59 Labels : Filosofia Mentioned in O Caibalion Os gregos n\u00e3o entendiam o Egito. Pit\u00e1goras nascido no Egito teve que adpatar seu pensamento pq os gregos n\u00e3o entendiam o que ele e queria diver Pit\u00e1goras acretitava que o Ser humano era um receptor de da harmonia do mundo e tudo que era belo e bom era a divis\u00e3o de inteiros. Um recept\u00e1culo de n\u00fameros. O Guia moral eram os inteiros.. Mas e os v\u00edcios? Pode ao mesmo tempo percebemos algo como bom e n\u00e3o ser?","title":"Pit\u00e1goras"},{"location":"Pit%C3%A1goras/#labels-filosofia","text":"","title":"Labels: Filosofia"},{"location":"Pit%C3%A1goras/#mentioned-in-o-caibalion","text":"Os gregos n\u00e3o entendiam o Egito. Pit\u00e1goras nascido no Egito teve que adpatar seu pensamento pq os gregos n\u00e3o entendiam o que ele e queria diver Pit\u00e1goras acretitava que o Ser humano era um receptor de da harmonia do mundo e tudo que era belo e bom era a divis\u00e3o de inteiros. Um recept\u00e1culo de n\u00fameros. O Guia moral eram os inteiros.. Mas e os v\u00edcios? Pode ao mesmo tempo percebemos algo como bom e n\u00e3o ser?","title":"Mentioned in O Caibalion"},{"location":"Plotino/","text":"27 Ler: https://plato.stanford.edu/entries/plotinus/ Mentioned in Estoicismo O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca","title":"Plotino"},{"location":"Plotino/#_1","text":"Ler: https://plato.stanford.edu/entries/plotinus/","title":""},{"location":"Plotino/#mentioned-in-estoicismo","text":"O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca","title":"Mentioned in Estoicismo"},{"location":"Recomenda%C3%A7%C3%B5es%20de%20Amigos/","text":"10 chamado de cthulhu https://www.amazon.com/Chamado-Cthulhu-Outros-Contos-Portuguese/dp/8577151166","title":"Recomenda\u00e7\u00f5es de Amigos"},{"location":"Recomenda%C3%A7%C3%B5es%20de%20Amigos/#_1","text":"chamado de cthulhu https://www.amazon.com/Chamado-Cthulhu-Outros-Contos-Portuguese/dp/8577151166","title":""},{"location":"Reuni%C3%A3o%20de%20Seduc/","text":"16 Labels : Movva Modelo de previs\u00e3o da evas\u00e3o da Seduc Dados 3 Grandes Grupos: Eles pegam fontes externas (Quais?). Depois passam por um classificador padr\u00e3o. Um AutoML da Azure, hoje est\u00e1 em Python. Interessante! Eles usam a probabilidade por aluno e d\u00e1 pro aluno no inicio do aluno. Vai dando a probabilidade de cada aluno de evadir. Quest\u00e3o: a taxa de evas\u00e3o de escola TX_EVASAO n\u00e3o est\u00e1 contaminando ou s\u00e3o os dados hist\u00f3ricos? Existem outro modelo DGREM. Me perdi... como eles fizerma esse DGREM? A Seduc bateu esse antigo modelo. Quest\u00e3o: Eles tem os dados hist\u00f3ricos das escolas? Sim. Falado no final da reuni\u00e3o Eles querem fazer um modelo causal. Presciptive model. Quest\u00e3o: daria para pedir essa variavel de taxa de risco? Sim, j\u00e1 pedimos. @Paula_Miranda disse que pode ter uma rela\u00e7\u00e3o entre a falta dados e a taxa de evas\u00e3o.. Menos dados/Dados faltando => mais evas\u00e3o @Diogo Lopes. Comentou sobre sobre uma an\u00e1lise que relaciona a falta de dados do aluno/os quenao tem telefone/ taxa de risco e covid. Para quest\u00e3o ser\u00e1 que os que tinham alto risco e poucos dados evadiram na crise de covid? Lembrar que o projeto \u00e9 sobre o uso do App. Ver com alguem que app \u00e9 esse? Centro de midia Mentioned in Seduc J\u00e1 tivemos a Reuni\u00e3o de Seduc","title":"Reuni\u00e3o de Seduc"},{"location":"Reuni%C3%A3o%20de%20Seduc/#labels-movva","text":"","title":"Labels: Movva"},{"location":"Reuni%C3%A3o%20de%20Seduc/#modelo-de-previsao-da-evasao-da-seduc","text":"","title":"Modelo de previs\u00e3o da evas\u00e3o da Seduc"},{"location":"Reuni%C3%A3o%20de%20Seduc/#dados","text":"3 Grandes Grupos: Eles pegam fontes externas (Quais?). Depois passam por um classificador padr\u00e3o. Um AutoML da Azure, hoje est\u00e1 em Python. Interessante! Eles usam a probabilidade por aluno e d\u00e1 pro aluno no inicio do aluno. Vai dando a probabilidade de cada aluno de evadir. Quest\u00e3o: a taxa de evas\u00e3o de escola TX_EVASAO n\u00e3o est\u00e1 contaminando ou s\u00e3o os dados hist\u00f3ricos? Existem outro modelo DGREM. Me perdi... como eles fizerma esse DGREM? A Seduc bateu esse antigo modelo. Quest\u00e3o: Eles tem os dados hist\u00f3ricos das escolas? Sim. Falado no final da reuni\u00e3o Eles querem fazer um modelo causal. Presciptive model. Quest\u00e3o: daria para pedir essa variavel de taxa de risco? Sim, j\u00e1 pedimos. @Paula_Miranda disse que pode ter uma rela\u00e7\u00e3o entre a falta dados e a taxa de evas\u00e3o.. Menos dados/Dados faltando => mais evas\u00e3o @Diogo Lopes. Comentou sobre sobre uma an\u00e1lise que relaciona a falta de dados do aluno/os quenao tem telefone/ taxa de risco e covid. Para quest\u00e3o ser\u00e1 que os que tinham alto risco e poucos dados evadiram na crise de covid? Lembrar que o projeto \u00e9 sobre o uso do App. Ver com alguem que app \u00e9 esse? Centro de midia","title":"Dados"},{"location":"Reuni%C3%A3o%20de%20Seduc/#mentioned-in-seduc","text":"J\u00e1 tivemos a Reuni\u00e3o de Seduc","title":"Mentioned in Seduc"},{"location":"Seduc/","text":"17 Labels : projetos , Movva Projeto da Movva dos SMS para rede p\u00fablica dos Estudantes J\u00e1 tivemos a Reuni\u00e3o de Seduc Link do Databricks Link [ ] Mandar gr\u00e1ficos de telefones inv\u00e1lidos [ ] Mandar lista de telefones inv\u00e1lidos [ ] Rodar modelos com dados antigos. Mandar email com Elliot. [ ] Dados semanais de KPI","title":"Seduc"},{"location":"Seduc/#labels-projetos-movva","text":"Projeto da Movva dos SMS para rede p\u00fablica dos Estudantes J\u00e1 tivemos a Reuni\u00e3o de Seduc Link do Databricks Link [ ] Mandar gr\u00e1ficos de telefones inv\u00e1lidos [ ] Mandar lista de telefones inv\u00e1lidos [ ] Rodar modelos com dados antigos. Mandar email com Elliot. [ ] Dados semanais de KPI","title":"Labels: projetos, Movva"},{"location":"Seneca/","text":"28 Mentioned in Estoicismo O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca Mentioned in Sobre a brevidade da vida Seneca N\u00e3o \u00e9 curto o tempo que temos, mas dele muito perdemos. A vida \u00e9 suficientemente longa e com generosidade nos foi dada, para realiza\u00e7\u00e3o dos maiores coisas, se a empregramos bem. .","title":"Seneca"},{"location":"Seneca/#_1","text":"","title":""},{"location":"Seneca/#mentioned-in-estoicismo","text":"O Estocismo \u00e9 uma escola de filosofia fundada no do per\u00edodo Helenistico. Fundada por Zen\u00e3o de C\u00edtio. \u00c9 uma filosofia preocupada com quest\u00f5es mais humanas individuais. Alguns autores: - Marco Aur\u00e9lio - Plotino - Seneca","title":"Mentioned in Estoicismo"},{"location":"Seneca/#mentioned-in-sobre-a-brevidade-da-vida","text":"Seneca N\u00e3o \u00e9 curto o tempo que temos, mas dele muito perdemos. A vida \u00e9 suficientemente longa e com generosidade nos foi dada, para realiza\u00e7\u00e3o dos maiores coisas, se a empregramos bem. .","title":"Mentioned in Sobre a brevidade da vida"},{"location":"Sobre%20a%20brevidade%20da%20vida/","text":"56 Seneca N\u00e3o \u00e9 curto o tempo que temos, mas dele muito perdemos. A vida \u00e9 suficientemente longa e com generosidade nos foi dada, para realiza\u00e7\u00e3o dos maiores coisas, se a empregramos bem. .","title":"Sobre a brevidade da vida"},{"location":"Sobre%20a%20brevidade%20da%20vida/#_1","text":"Seneca N\u00e3o \u00e9 curto o tempo que temos, mas dele muito perdemos. A vida \u00e9 suficientemente longa e com generosidade nos foi dada, para realiza\u00e7\u00e3o dos maiores coisas, se a empregramos bem. .","title":""},{"location":"Vitor%20Hugo/","text":"53 Mentioned in Flaubert Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso existe uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa concep\u00e7\u00e3o romantica do autor faz o autor de alguma obra, um artista, se disferenciar das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista. Mentioned in Flaubert Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso existe uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa concep\u00e7\u00e3o romantica do autor faz o autor de alguma obra, um artista, se disferenciar das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista.","title":"Vitor Hugo"},{"location":"Vitor%20Hugo/#_1","text":"","title":""},{"location":"Vitor%20Hugo/#mentioned-in-flaubert","text":"Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso existe uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa concep\u00e7\u00e3o romantica do autor faz o autor de alguma obra, um artista, se disferenciar das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista.","title":"Mentioned in Flaubert"},{"location":"Vitor%20Hugo/#mentioned-in-flaubert_1","text":"Video do Literatura Universal. https://www.youtube.com/watch?v=NC3_e-Acvpk Uma hist\u00f3ria Vitor Hugo mandou s\u00f3 seus melhores manuscritos para a Biblioteca Nacional da Fran\u00e7a, escondendo todo os demais rascunhos que mostravam o esfor\u00e7o e o trabalho para fazer seus livros. Enquanto Flaubert n\u00e3o escondeu esse esfor\u00e7o de trabalho. A Professora Veronica nesse video d\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o super interessante comparando essas duas atitudes. Vitor Hugo \u00e9 um escritor do romantismo e por isso existe uma concep\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o que est\u00e1 ligada a inspira\u00e7\u00e3o de origem quase metafisica, essa concep\u00e7\u00e3o romantica do autor faz o autor de alguma obra, um artista, se disferenciar das demais pessoas. J\u00e1 Flaubert adiciona o valor trabalho a figura do autor. Isso meio em s\u00e9culo XXI com mudan\u00e7as no modo de produ\u00e7\u00e3o cada vez mais industrial faz total sentido. Ele mostra que a po\u00e9tica, no sentido de Arist\u00f3teles pode vir sim de origem de um trabalho bra\u00e7al. A hist\u00f3ria de como ele criou Madame Bovary \u00e9 tamb\u00e9m um afirma\u00e7\u00e3o desse ponto de vista.","title":"Mentioned in Flaubert"},{"location":"Wagner/","text":"55 Ouvindo o preludio de Tristan e Isolda me parece que algo se e vai cortando e cortando at\u00e9 o ponto que algo se explode ao final. Trista e Isolada \u00e9 considerado a \u00f3pera que inaugura a m\u00fasica moderna","title":"Wagner"},{"location":"Wagner/#_1","text":"Ouvindo o preludio de Tristan e Isolda me parece que algo se e vai cortando e cortando at\u00e9 o ponto que algo se explode ao final. Trista e Isolada \u00e9 considerado a \u00f3pera que inaugura a m\u00fasica moderna","title":""},{"location":"automissos/","text":"6 Labels : Automisso Automissos s\u00e3o pensamentos que s\u00e3o determinados por um est\u00e1gio da presen\u00e7a para serem passados aos outros est\u00e1gio. Para serem revisados e bem cuidados. Mentioned in Home Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso for criar alguns axiomas pessoais que definem a minha a Busca . 1 - Uso livre de novopalavrimo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos 3 - Essa j\u00e1 \u00e9 automisso. Mentioned in Busca A Busca \u00e9 o mist\u00e9rio que motiva a cada a\u00e7\u00e3o presente. Ela \u00e9 por si e eterea. Ela \u00e9 o pr\u00f3prio conceito que se op\u00f5e a conceitualiza\u00e7\u00e3o. A busca pode as vezes parecer vazia, mas n\u00e3o pode ser. Se ela parece vazia \u00e9 que necess\u00e1rio um exerc\u00edcio de novopalavrismo para entender o que est\u00e1 influenciando minha mente naquele momento. Mas esse movimento da busca n\u00e3o \u00e9 em s\u00ed a busca. A busca tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser conquistada sem uma conex\u00e3o temporal entre a presen\u00e7a . Por isso \u00e9 necess\u00e1rio uma disciplina forte para a integridade temporal entre a presen\u00e7a. Isso mostra porque \u00e9 necess\u00e1rio, bom, saud\u00e1vel automissos Conex\u00e3o = Li\u00e7\u00f5es da vida","title":"Automissos"},{"location":"automissos/#labels-automisso","text":"Automissos s\u00e3o pensamentos que s\u00e3o determinados por um est\u00e1gio da presen\u00e7a para serem passados aos outros est\u00e1gio. Para serem revisados e bem cuidados.","title":"Labels: Automisso"},{"location":"automissos/#mentioned-in-home","text":"Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso for criar alguns axiomas pessoais que definem a minha a Busca . 1 - Uso livre de novopalavrimo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos 3 - Essa j\u00e1 \u00e9 automisso.","title":"Mentioned in Home"},{"location":"automissos/#mentioned-in-busca","text":"A Busca \u00e9 o mist\u00e9rio que motiva a cada a\u00e7\u00e3o presente. Ela \u00e9 por si e eterea. Ela \u00e9 o pr\u00f3prio conceito que se op\u00f5e a conceitualiza\u00e7\u00e3o. A busca pode as vezes parecer vazia, mas n\u00e3o pode ser. Se ela parece vazia \u00e9 que necess\u00e1rio um exerc\u00edcio de novopalavrismo para entender o que est\u00e1 influenciando minha mente naquele momento. Mas esse movimento da busca n\u00e3o \u00e9 em s\u00ed a busca. A busca tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser conquistada sem uma conex\u00e3o temporal entre a presen\u00e7a . Por isso \u00e9 necess\u00e1rio uma disciplina forte para a integridade temporal entre a presen\u00e7a. Isso mostra porque \u00e9 necess\u00e1rio, bom, saud\u00e1vel automissos Conex\u00e3o = Li\u00e7\u00f5es da vida","title":"Mentioned in Busca"},{"location":"gitbook/","text":"106 ###### Mention in Nova Vers\u00e3o Cogitable #100 Como alternativa ao gitbook achei esse projeto aqui https://rust-lang.github.io/mdBook/guide/creating.html","title":"Gitbook"},{"location":"gitbook/#_1","text":"###### Mention in Nova Vers\u00e3o Cogitable #100 Como alternativa ao gitbook achei esse projeto aqui https://rust-lang.github.io/mdBook/guide/creating.html","title":""},{"location":"novopalavrismo/","text":"4 Labels : Automisso Novopalavrismo \u00e9 a pr\u00e1tica de criar palavras. A pr\u00e1tica do novo palavrismo \u00e9 saud\u00e1vel para expandir a mente, criar auto consciencia de efeitos n\u00e3o conscientes. \u00c9 a ferramenta fundamental da presen\u00e7a . Mentioned in Home Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso for criar alguns axiomas pessoais que definem a minha a Busca . 1 - Uso livre de novopalavrimo para buscar conceitos escondidos da nossa presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos 3 - Essa j\u00e1 \u00e9 automisso. Mentioned in A Busca A Busca \u00e9 o mist\u00e9rio que motiva a cada a\u00e7\u00e3o presente. Ela \u00e9 por si e eterea. Ela \u00e9 o pr\u00f3prio conceito que se op\u00f5e a conceitualiza\u00e7\u00e3o. A busca pode as vezes parecer vazia, mas n\u00e3o pode ser. Se ela parece vazia \u00e9 que necess\u00e1rio um exerc\u00edcio de novopalavrismo para entender o que est\u00e1 influenciando minha mente naquele momento. Mas esse movimento da busca n\u00e3o \u00e9 em s\u00ed a busca. A busca tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser conquistada sem uma conex\u00e3o temporal entre a presen\u00e7a . Por isso \u00e9 necess\u00e1rio uma disciplina forte para a integridade temporal entre a presen\u00e7a. Isso mostra porque \u00e9 necess\u00e1rio, bom, saud\u00e1vel automissos A cultura brasileira est\u00e1 bem contaminada pelo novopalavrismo, isso acaba passando para o sistema educacional. Um boa hist\u00f3ria \u00e9 o Feynman . Nesse v\u00eddeo do fisiculturista https:/youtube.com/watch?v=6IyD0Ez20nY quando ele veio para o Brasil um tempo dar aulas ele notou como o uso excessivo de decoreba era usado.Esse foco na palavra talvez tenha um raiz discriminat\u00f3rio. As divis\u00f5es de classes sociais e o instrumento da l\u00edngua como instrumento de discrimina\u00e7\u00e3o ajudou a agravar esse caso. Um outro ponto \u00e9 a falta de uso da pr\u00e1tica de constru\u00e7\u00e3o das palavras. A l\u00edngua portuguesa n\u00e3o \u00e9 mais vista pelos falantes como instrumento de cria\u00e7\u00e3o de conceitos, sendo essa delegada a l\u00edngua inglesa. \u00c9 incr\u00edvel como quase todo conceito novo \u00e9 importado do ingl\u00eas. N\u00e3o h\u00e1 mais o impulso para criar palavras em portugu\u00eas. Ironicamente n\u00e3o temos a cultura \"Maker\" da nossa pr\u00f3pria lingua. O \u00faltimo coment\u00e1rio est\u00e1 estranho essa rela\u00e7\u00e3o de apreco a forma da palavra sobre o conte\u00fado n\u00e3o \u00e9 novopalavrismo","title":"Novopalavrismo"},{"location":"novopalavrismo/#labels-automisso","text":"Novopalavrismo \u00e9 a pr\u00e1tica de criar palavras. A pr\u00e1tica do novo palavrismo \u00e9 saud\u00e1vel para expandir a mente, criar auto consciencia de efeitos n\u00e3o conscientes. \u00c9 a ferramenta fundamental da presen\u00e7a .","title":"Labels: Automisso"},{"location":"novopalavrismo/#mentioned-in-home","text":"Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso for criar alguns axiomas pessoais que definem a minha a Busca . 1 - Uso livre de novopalavrimo para buscar conceitos escondidos da nossa presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos 3 - Essa j\u00e1 \u00e9 automisso.","title":"Mentioned in Home"},{"location":"novopalavrismo/#mentioned-in-a-busca","text":"A Busca \u00e9 o mist\u00e9rio que motiva a cada a\u00e7\u00e3o presente. Ela \u00e9 por si e eterea. Ela \u00e9 o pr\u00f3prio conceito que se op\u00f5e a conceitualiza\u00e7\u00e3o. A busca pode as vezes parecer vazia, mas n\u00e3o pode ser. Se ela parece vazia \u00e9 que necess\u00e1rio um exerc\u00edcio de novopalavrismo para entender o que est\u00e1 influenciando minha mente naquele momento. Mas esse movimento da busca n\u00e3o \u00e9 em s\u00ed a busca. A busca tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser conquistada sem uma conex\u00e3o temporal entre a presen\u00e7a . Por isso \u00e9 necess\u00e1rio uma disciplina forte para a integridade temporal entre a presen\u00e7a. Isso mostra porque \u00e9 necess\u00e1rio, bom, saud\u00e1vel automissos A cultura brasileira est\u00e1 bem contaminada pelo novopalavrismo, isso acaba passando para o sistema educacional. Um boa hist\u00f3ria \u00e9 o Feynman . Nesse v\u00eddeo do fisiculturista https:/youtube.com/watch?v=6IyD0Ez20nY quando ele veio para o Brasil um tempo dar aulas ele notou como o uso excessivo de decoreba era usado.Esse foco na palavra talvez tenha um raiz discriminat\u00f3rio. As divis\u00f5es de classes sociais e o instrumento da l\u00edngua como instrumento de discrimina\u00e7\u00e3o ajudou a agravar esse caso. Um outro ponto \u00e9 a falta de uso da pr\u00e1tica de constru\u00e7\u00e3o das palavras. A l\u00edngua portuguesa n\u00e3o \u00e9 mais vista pelos falantes como instrumento de cria\u00e7\u00e3o de conceitos, sendo essa delegada a l\u00edngua inglesa. \u00c9 incr\u00edvel como quase todo conceito novo \u00e9 importado do ingl\u00eas. N\u00e3o h\u00e1 mais o impulso para criar palavras em portugu\u00eas. Ironicamente n\u00e3o temos a cultura \"Maker\" da nossa pr\u00f3pria lingua. O \u00faltimo coment\u00e1rio est\u00e1 estranho essa rela\u00e7\u00e3o de apreco a forma da palavra sobre o conte\u00fado n\u00e3o \u00e9 novopalavrismo","title":"Mentioned in A Busca"},{"location":"presen%C3%A7a%20em%20busca/","text":"9 Labels : Automisso A presen\u00e7a em busca s\u00e3o os problemas e as quest\u00f5es do dia dia. Que s\u00e3o todas as outras quest\u00f5es que surgem aqui nesse reposit\u00f3rio a partir de agora. Mentioned in O In\u00edcio \u00c9 preciso a partir disso arrumado trazer esses conceitos e regras como ferramentas para os problemas mais pr\u00e1ticos da presen\u00e7a em busca . Mentioned in presen\u00e7a A presen\u00e7a \u00e9 vida em torno da busca. Ela tem momentos com condi\u00e7\u00f5es diferentes ao longo de cada condi\u00e7\u00e3o e minuto. Do mesmo modo que A Busca move a presen\u00e7a. A consist\u00eancia da necessidade temporal da presen\u00e7a se d\u00e1 em nome da A Busca . As tarefas do dia dia s\u00e3o a presen\u00e7a em busca","title":"Presen\u00e7a em busca"},{"location":"presen%C3%A7a%20em%20busca/#labels-automisso","text":"A presen\u00e7a em busca s\u00e3o os problemas e as quest\u00f5es do dia dia. Que s\u00e3o todas as outras quest\u00f5es que surgem aqui nesse reposit\u00f3rio a partir de agora.","title":"Labels: Automisso"},{"location":"presen%C3%A7a%20em%20busca/#mentioned-in-o-inicio","text":"\u00c9 preciso a partir disso arrumado trazer esses conceitos e regras como ferramentas para os problemas mais pr\u00e1ticos da presen\u00e7a em busca .","title":"Mentioned in O In\u00edcio"},{"location":"presen%C3%A7a%20em%20busca/#mentioned-in-presenca","text":"A presen\u00e7a \u00e9 vida em torno da busca. Ela tem momentos com condi\u00e7\u00f5es diferentes ao longo de cada condi\u00e7\u00e3o e minuto. Do mesmo modo que A Busca move a presen\u00e7a. A consist\u00eancia da necessidade temporal da presen\u00e7a se d\u00e1 em nome da A Busca . As tarefas do dia dia s\u00e3o a presen\u00e7a em busca","title":"Mentioned in presen\u00e7a"},{"location":"presen%C3%A7a/","text":"5 Labels : Automisso A presen\u00e7a \u00e9 vida em torno da busca. Ela tem momentos com condi\u00e7\u00f5es diferentes ao longo de cada condi\u00e7\u00e3o e minuto. Do mesmo modo que A Busca move a presen\u00e7a. A consist\u00eancia da necessidade temporal da presen\u00e7a se d\u00e1 em nome da A Busca . As tarefas do dia dia s\u00e3o a presen\u00e7a em busca Mentioned in Home Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso for criar alguns axiomas pessoais que definem a minha a Busca . 1 - Uso livre de novopalavrimo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos 3 - Essa j\u00e1 \u00e9 automisso. Mentioned in Busca A Busca \u00e9 o mist\u00e9rio que motiva a cada a\u00e7\u00e3o presente. Ela \u00e9 por si e eterea. Ela \u00e9 o pr\u00f3prio conceito que se op\u00f5e a conceitualiza\u00e7\u00e3o. A busca pode as vezes parecer vazia, mas n\u00e3o pode ser. Se ela parece vazia \u00e9 que necess\u00e1rio um exerc\u00edcio de novopalavrismo para entender o que est\u00e1 influenciando minha mente naquele momento. Mas esse movimento da busca n\u00e3o \u00e9 em s\u00ed a busca. A busca tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser conquistada sem uma conex\u00e3o temporal entre a presen\u00e7a . Por isso \u00e9 necess\u00e1rio uma disciplina forte para a integridade temporal entre a presen\u00e7a. Isso mostra porque \u00e9 necess\u00e1rio, bom, saud\u00e1vel automissos Mentioned in novopalavrimo Novopalavrismo \u00e9 a pr\u00e1tica de criar palavras. A pr\u00e1tica do novo palavrismo \u00e9 saud\u00e1vel para expandir a mente, criar auto consciencia de efeitos n\u00e3o conscientes. \u00c9 a ferramenta de vida da presen\u00e7a . Mentioned in O In\u00edcio Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso criei aqui alguns axiomas pessoais que definem a nossa Busca . Os 4 Axiomas: 1 - Uso livre de novopalavrismo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 4 - Reconhecimento da A Busca 3 - Reconhecimento da presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos","title":"Presen\u00e7a"},{"location":"presen%C3%A7a/#labels-automisso","text":"A presen\u00e7a \u00e9 vida em torno da busca. Ela tem momentos com condi\u00e7\u00f5es diferentes ao longo de cada condi\u00e7\u00e3o e minuto. Do mesmo modo que A Busca move a presen\u00e7a. A consist\u00eancia da necessidade temporal da presen\u00e7a se d\u00e1 em nome da A Busca . As tarefas do dia dia s\u00e3o a presen\u00e7a em busca","title":"Labels: Automisso"},{"location":"presen%C3%A7a/#mentioned-in-home","text":"Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso for criar alguns axiomas pessoais que definem a minha a Busca . 1 - Uso livre de novopalavrimo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos 3 - Essa j\u00e1 \u00e9 automisso.","title":"Mentioned in Home"},{"location":"presen%C3%A7a/#mentioned-in-busca","text":"A Busca \u00e9 o mist\u00e9rio que motiva a cada a\u00e7\u00e3o presente. Ela \u00e9 por si e eterea. Ela \u00e9 o pr\u00f3prio conceito que se op\u00f5e a conceitualiza\u00e7\u00e3o. A busca pode as vezes parecer vazia, mas n\u00e3o pode ser. Se ela parece vazia \u00e9 que necess\u00e1rio um exerc\u00edcio de novopalavrismo para entender o que est\u00e1 influenciando minha mente naquele momento. Mas esse movimento da busca n\u00e3o \u00e9 em s\u00ed a busca. A busca tamb\u00e9m n\u00e3o pode ser conquistada sem uma conex\u00e3o temporal entre a presen\u00e7a . Por isso \u00e9 necess\u00e1rio uma disciplina forte para a integridade temporal entre a presen\u00e7a. Isso mostra porque \u00e9 necess\u00e1rio, bom, saud\u00e1vel automissos","title":"Mentioned in Busca"},{"location":"presen%C3%A7a/#mentioned-in-novopalavrimo","text":"Novopalavrismo \u00e9 a pr\u00e1tica de criar palavras. A pr\u00e1tica do novo palavrismo \u00e9 saud\u00e1vel para expandir a mente, criar auto consciencia de efeitos n\u00e3o conscientes. \u00c9 a ferramenta de vida da presen\u00e7a .","title":"Mentioned in novopalavrimo"},{"location":"presen%C3%A7a/#mentioned-in-o-inicio","text":"Ol\u00e1 Guilherme hoje dia de Hoje 23 de agosto de 2020 estou criando esse reposit\u00f3rio de ideias para guardar meus pensamentos. Organizar o que for poss\u00edvel da minha mente. Para isso criei aqui alguns axiomas pessoais que definem a nossa Busca . Os 4 Axiomas: 1 - Uso livre de novopalavrismo para buscar conceitos escondidos da minha presen\u00e7a 4 - Reconhecimento da A Busca 3 - Reconhecimento da presen\u00e7a 2 - Guardar, respeitar e revisar os automissos","title":"Mentioned in O In\u00edcio"},{"location":"saudade/","text":"38 Mentioned in Cem dias entre o c\u00e9u e mar A solid\u00e3o \u00e9 um estado em que sentimos que n\u00e3o encontramos ninguem para compartilhar nossas ideias e pensamentos. A saudade \u00e9 outra coisa, \u00e9 estar longe. Quem tem um amigo que pode compartilhar tudo, mesmo que apenas um. Pode morrer de saudade mas n\u00e3o de solid\u00e3o.","title":"Saudade"},{"location":"saudade/#_1","text":"","title":""},{"location":"saudade/#mentioned-in-cem-dias-entre-o-ceu-e-mar","text":"A solid\u00e3o \u00e9 um estado em que sentimos que n\u00e3o encontramos ninguem para compartilhar nossas ideias e pensamentos. A saudade \u00e9 outra coisa, \u00e9 estar longe. Quem tem um amigo que pode compartilhar tudo, mesmo que apenas um. Pode morrer de saudade mas n\u00e3o de solid\u00e3o.","title":"Mentioned in Cem dias entre o c\u00e9u e mar"},{"location":"solid%C3%A3o/","text":"37 Mentioned in Cem dias entre o c\u00e9u e mar A solid\u00e3o \u00e9 um estado em que sentimos que n\u00e3o encontramos ninguem para compartilhar nossas ideias e pensamentos. A saudade \u00e9 outra coisa, \u00e9 estar longe. Quem tem um amigo que pode compartilhar tudo, mesmo que apenas um. Pode morrer de saudade mas n\u00e3o de solid\u00e3o.","title":"Solid\u00e3o"},{"location":"solid%C3%A3o/#_1","text":"","title":""},{"location":"solid%C3%A3o/#mentioned-in-cem-dias-entre-o-ceu-e-mar","text":"A solid\u00e3o \u00e9 um estado em que sentimos que n\u00e3o encontramos ninguem para compartilhar nossas ideias e pensamentos. A saudade \u00e9 outra coisa, \u00e9 estar longe. Quem tem um amigo que pode compartilhar tudo, mesmo que apenas um. Pode morrer de saudade mas n\u00e3o de solid\u00e3o.","title":"Mentioned in Cem dias entre o c\u00e9u e mar"},{"location":"stackoverflow/","text":"105 ###### Mention in Nova Vers\u00e3o Cogitable #100 : Para embedar videos nas issues talvez seja poss\u00edvel usar essa abordagem: Achei essa issue no stackoverflow https://stackoverflow.com/questions/11804820/how-can-i-embed-a-youtube-video-on-github-wiki-pages Teste:","title":"Stackoverflow"},{"location":"stackoverflow/#_1","text":"###### Mention in Nova Vers\u00e3o Cogitable #100 : Para embedar videos nas issues talvez seja poss\u00edvel usar essa abordagem: Achei essa issue no stackoverflow https://stackoverflow.com/questions/11804820/how-can-i-embed-a-youtube-video-on-github-wiki-pages Teste:","title":""}]}